到底喜茶同反共有咩抵觸

我唔知係我太認同定點 成日響連登屌人邊飲喜茶邊反共 希望大家拎啲理性出嚟好好討論

以我自己做例子 我對共產黨極反感 亦都唔飲喜茶 但我完全唔明白點解飲喜茶會俾人批鬥 飲杯野 好飲就飲架啦 唔好飲 話之佢港人整愛嘅日本台灣美國產 都唔會有生意 講真 我唔反對啲人屌人翻大陸 但飲杯野點解都可以被視為奶共 咁唔通我用LG就係奶韓 用象印水煲就係奶日 用A4紙就係奶泰？

我好欣賞同時鼓勵大家參與政治 去為不公發聲 但希望大家可以唔會過份強加政治落每一樣野度 唔好俾政治沖昏頭腦

最後大家6月9記得出嚟

成日見到有人屌*

呢d批鬥式言論同大陸當年抵制日貨一樣concept，與其內耗，不如集中焦點好過

連登仔：飲喜茶=奶共
達哥玩簡體字驚=唔好政治化

點解仲未聽人話去walmart掃場

消費與文化有直接關係

翻大陸飲喜茶係天理不容要屌柒佢地
但自己就可以翻大陸叫雞
娶支那雞落香港

飲壞腦
你真係完全知道你飲咗咩落肚？

其實真係冇抵觸，大陸人都可以反共架，係連登仔自命清高當自己係純種香港國民咋嘛

你要反支
你就要反晒佢所有文化侵略
唔好用乜乜iPhone都係支那製造做例子
冇人當Apple呢個brand係支那嘢

反文化入侵 有咩問題

喜茶係啦，海底撈係啦，東莞十八式啊邪骨啊一樣係
玩乜撚抖音，wechat，淘寶，又或北上故宮長城啊，九寨溝啊，上海旅行都係

要講落去仲有好多，連登仔係度屌得兇狠冇用
我可以好負責任講句at least 90%香港人中上面是但一樣
你要反一樣既時候諗既唔係盡量團結大多數
而係排斥所有你睇唔順眼既人

典型cc台精英思維

冇講話過要排斥用呢啲嘢嘅人
祇係指出兩件事係有抵觸
要團結係一件事
要宣揚用上面嗰堆嘢係唔應該係另一件事

吓 咁你飲老虎堂 鹿角巷etc就知飲左啲咩？

個所謂抵觸根本on9
好多人反逃犯條例
最大原因就係唔信任上面法治環境
唔想香港同佢接軌
普通打工仔，唔係真係咁驚自己俾人拉，大家都知搞場咁既大龍鳳唔會係為拉普通人
但中共用佢黎拉記者，富豪，甚至某d情況下會拉外國人
係咁既情況下會影響香港言論自由，甚至投資環境，進而影響埋工作機會

但同時間，有咁樣擔心既人唔代表就一定唔會飲喜茶
飲喜茶可以純粹覺得好飲
甚至唔係香港，上埋深圳飲
都有合理期望大陸唔會拉飲喜茶既人

如果你話俾錢飲喜茶=進貢中共=增強中國經濟實力=俾彈藥中共侵犯香港
唔可以話你錯
但如果你loop入呢個思維
99.9%香港人日日都俾緊彈藥中共
咁諗係一d意思都冇

吓 咁你地反喜茶唯一嘅點就係話送錢俾大陸企業 咁iphone大陸夠賺好多錢 養起十幾萬民工同一堆相關企業 可唔可以唔好兩重標準得咁核突 你鐘意iphone就話佢同大陸冇關 喜茶就一日到黑屌屌屌

喜茶有咩文化可以 都係個句 好飲就自然多人飲 唔好飲就自己冇人幫襯 莫非你每次消費前都咁撚勁會考慮所有背後嘅野同文化因素？

收嗲啦
係咁貼同一段野真係以為自己好撚有point好撚型咩
美國大學關孔子學院，咁連登甚至香港人有冇好鐘意孔子學院啊
冇既即係本身都唔關事啦
打咁撚大段野九唔搭八

咁究竟喜茶嘅問題響邊？ 你係咪搭錯線
普通話我都反 你可唔可以正常少少咪衝出嚟

港獨背後包含咗好多嘢
如果包住團結所有人嘅心態去搞
最後如果想講港獨
你會發現身邊一個人都無

呢個現代奴隸制同GPDeal出名弱智閪黎
連一句有point既野都講唔到仲要成日做錄音機以為自己好撚型

簡單嚟講喜茶已經係種文化侵略
拉近咗香港人同大陸人身份嘅距離
如果成日上深圳玩 飲喜茶 睇大陸劇 食海底撈
耐咗之後中國人嘅身份認同感可能會高咗
仲講乜反政府反共？

正解 終於有個正常人 我相信買野飲嘅 10個有9個都係考慮好唔好飲 作為一個消費者就係揀質素高嘅野 政治係要講 係唔係每個地方同領域都要強加政治 連登 反共就有光環 搞到啲人睇壞腦 冇曬critical thinking

如果成日上深圳玩 飲喜茶 睇大陸劇 食海底撈
耐咗之後中國人嘅身份認同感可能會高咗

有無論據可以support你個論點
有無academic學術研究可以證明會提升中國人身份認同

唔好話認同感咁簡單
我可以話你知最反逃犯條例既一班人
就係班長住香港，係香港有好撚多層樓既大陸富豪
呢班人平時有份促進香港赤化
但你係要反條例既，你最應該團結既就係呢班人

反喜茶嘅直頭係反中 唔只反共

飲食文化唔係文化？
你噉講共產黨都好受歡迎下
到而家都重咁多人buy
點解唔等佢自然淘汰
要走去反佢？

真係好可悲 反共當然係必須同好合理 但唔可以令反共變成光環 響連登只要係反共po 就算係fake news 大家都可以討論得興高采烈 講真啲響我眼中連登仔壞腦壞到就嚟好似大陸人咁 俾盲反共洗左腦 冇左批判性思考 真係好嘔心好可悲

樓主個題目好似唔係講緊逃犯條例喎

不過今次咁啱反條例嘅受眾群多
但下次呢？如果淨係針對基層嘅
平日飲喜茶上深圳玩講中國好先進嗰班
唔通到時靠佢哋？

喂你個類比錯撚曬喎 共產黨做撚左咁多缺德嘅事 固然要反 喜茶錯左響邊？ 錯在佢好飲？ 多人飲就會愛國 冇人飲就會反共成功？ 錯撚曬喎ching

就呢件事目標一致嘅人就會團結
反完條例都係會散

得啦得啦 你死翻出去啦 一啲point都冇響度嘈生曬 呢個係討論區唔係潑婦罵街區

身份認同呢樣嘢都要學術研究price？

自細睇動畫大 大咗都對日本有親近感啦
當然唔排除有啲人唔會受文化影響
但如果咁簡單嘅嘢都要實證
我諗連登唔使討論 閣下去學術台傾啦

咁美帝反支為同反中國有咩關係
諗清楚再同我講

團結一切可以團結既人
例如今次大家都反逃犯條例
一齊反，理撚得你乜水

下次反普教中，你可能直情係普教中死硬支持者
咁咪各行各路

身份認同呢樣嘢都要學術研究prove ？

自細睇動畫大 大咗都對日本有親近感啦
當然唔排除有啲人唔會受文化影響
但如果咁簡單嘅嘢都要實證
我諗連登唔使討論 閣下去學術台傾啦

我經常飲starbucks咪對美國好有歸屬感

支持喜茶同資敵冇分別
一邊反一邊比錢買垃圾送錢上去？

d人鐘意模糊焦點囉..
而家最撚緊要就係人數
我理撚得你平時飲喜茶、用華為、睇CCTVB
只要9號出黎，壯大人數，就自然比到政府壓力
無人數=土共政府睬你都有味

都要睇咩既
動畫電影都話大d
飲食通常係最冇影響
唔撚通你鍾意食pizza就會親近意大利咩

認同呀
我上面係答緊樓主個問題啫

倪匡：「你一放假會唔會返大陸玩？」
記者：「會」
倪匡：「你自己都咁中意返大陸玩，怕咩香港被中國化啫？」

自己好好諗下點解倪匡咁講

所以我都唔剩止講緊喜茶
不過樓上有個係都要捉住飲品呢個point嚟駁
唔係好想理佢

屎水都吹奏

喂你估美帝真係咁撚好想中國好想中國改善人權同民主？ 佢唔想俾中國超越先把握最後機會反中咋 華為只係其中一個目標 向中國展示軟實力

想問同香港人反共有咩相似嘅地方？ 我地反共係想共產黨仆街 想成個中國變得自由啲開放啲唔好獨裁 華為係貿易戰中美國一個好有用嘅戰略 咁請問喜茶響反共上嘅幫助係咩？ 唔好隨便拎個錯嘅類比出嚟以為自己岩左

咁睇倚天呢

即係唔係話喜茶本身係錯
祇係作為反共
理應所有支那輸出嘅文化都要反
做唔做得晒係一件事
但係都要盡做

只不過係有人睇唔過眼所有關於大陸既野
將所有大陸野都標籤成負面，，然後再扯上政治

佢都on9
你咁撚樣比喻既咩？
你而係講緊返大陸喎 點解唔會？唔講飲食
行大陸既街睇大陸既景已經佢地既文化已經影響到你啦
唔信咪去意大利食次pizza囉

美國唔想比中國超越所以先反華為?
你真心定假膠

係架連登仔嘅思維係咁 我如果今日去買杯starbucks食個m記 用翻佢地嘅思維分析 我肯撚定係想支持美國經濟 愛美奶美 而唔係因爲肚餓

屌人飲喜茶個啲分明三毛搞分化

試想放假同朋友去飲杯野不明不白比人批鬥 出街買杯濕鳩果汁都比人話身份認同圍住黎屌 他日想動員你話平時比你屌開既人會唔會同你出去 你估個個咁大方定做戲咁做 比你任屌完放下成見一齊巡遊？

三毛成功左

屌我都諗唔到呢個例子 笑撚左出聲

肚餓成班人排撚晒隊？

有上開時事台都知呢兩條友都係on9

係 買茶個啲肯定個個愛國

正解 我就係想大家睇清呢樣野 唔好俾人洗曬腦唔識思考

文化侵略都唔明 仲問有咩抵觸
你知唔知點解會愈開愈多啊柒頭

你咁講即係龍門任你搬啦
飲喜茶反送中就好撚有問題要俾你地屌
你用iphone made in china就完全無問題
根本你就係搵藉口去為自己辯解
你咁口響要反哂佢所有文化侵略連made in china 都唔好用就話你叻
再者, 你地都唔好用喜茶做例子
無人當飲喜茶就 = 支持送中 / 支持共產黨
學樓上講，慳返時間集中焦點好過啦

覺得反中飲喜茶個班
同大陸人支持華為但由我的iPhone 發出冇分別

樓主向大家表現出小農DNA 十足十口腔期嘅農民
「我肚餓 咪食囉 喜茶好飲 咪飲囉」
完全唔考慮呢啲劣質文化一路侵略緊全世界

starbucks 18區每一間分店任何時間都有人排隊 哇 原來香港咁撚多愛美主義者 哇屌 老虎堂都好撚多人排隊 fuck 原來又有成批愛台主義者

都廢撚事覆佢兩個

唉 好撚煩 屌你老母 人地政治上係戰友
你一味屌鳩人飲喜茶，你係咪想屌到人轉陣營
死傻閪 人地飲咩落肚關你閪事 人地有份出黎發聲咪得 on9仔

華為同iphone有直接抵觸 佢地係對手
反中同喜茶有咩抵觸 講咁耐有point未 係咪以為啲字大隻啲就有道理

我覺得呢d係軟實力or溫文化入侵既一種 所以我都會抵制佢

有啲港獨撚，日撚日屌喜茶，自己又成日約埋啲重慶雞煲

你個d 就係point?
咁以你咁講 你咪親中主義者囉

佢講喜茶wo
喜茶可以係香港飲
仲有香港人崇日我唔講
大把香港人鍾意去泰國
又平又多野食又好玩
但就冇話真係親泰
因為泰國雖然好玩，但基本上冇文化輸出能力
相反日本就文化輸出好勁

我想講有冇文化輸出呢樣野，世界係好客觀
d人係覺得唔吸引既你點吹都冇用
相反人地係鍾意既你點屌都冇用
大陸由細到大洗腦教育要大家仇日
一樣大把大陸崇日撚
個個鍾意睇龍珠，叮噹，火影
打PS4，Mon Hunt，Mario

你自己鍾意咪抵制飽佢，你可以自己實行，可以宣傳
但點解要屌自己盟友？係咪傻撚左

垃圾 屌你老母

樓主撚知咩係軟實力 咩係文化輸出咩
好飲就飲架啦 本能動物

你邊隻眼見到我有屌佢？ 我純粹講我覺得點姐 你咁惡駁咩？

軟文化入侵
等如幾年前韓星當道
幾多人迷上韓風

今日支那文化入侵
特別對00後 蝗後代
仲講反共？

sor 上面太多癲佬 對唔住

不嬲覺得弱智
屌人個啲又唔認自己一言堂
唔支持港獨 唔表態 用大陸野就係鬼
反惡法就反惡法啦

搞到自己成個大陸人咁
周圍迫人表態 問啲藝人支唔支持一個中國咁
好撚肉酸

係囉 香港人A4紙愈用愈多 間間學校公司 個個屋企都用緊 香港人原來同泰國關係好好 90%香港人都係奶泰主義者

飲喜茶反送中冇問題
飲喜茶反共就有問題

冇人逼你
你翻大陸叫雞食野 6月9出黎冇問題架
但唔好係到講反大陸同反共有咩抵觸咁囉

自己抵制我覺得冇問題 我係想問啲連登仔屌9人做乜 唔係個個消費都諗咁多

呢個係品味問題，中共国嘢係有種揮之不去嘅柒味，你鍾意飲喜茶我只能話你bad taste

講d野都好似未撚讀過書咁
反得大陸多果然駁野都成個大陸人咁

有d野更係潛移默化
玩既 食既 睇既 學既
全部支那文化

仲要咁多人停留口腔期
真係 反共？不了
樓主你可以話自己分得清清楚楚
但現實係好多人做唔到

如果鍾意一個地方 個地方比人侵蝕
抵制對方既文化入侵係好合理？
講真如果班蝗真係抵制日貨
支持返蝗國既野 咁樣起碼都叫有D骨氣
起碼撐返自己地方啊

但係一邊屌共屌班蝗搶資源 再加條送中條例
一邊又比錢班蝗賺
仲要吹奏佢地 (例如倚天)
內心唔覺得唔矛盾咩
到時一街大陸既鋪頭 電視淨係播大陸劇(已經好多)
大家又會開心咩

唔好講喜茶呢D鬼國野
喜記個老細出黎屌佔中 你都唔會想再幫襯佢
佢地只係一個講到出曬面
另一個默默咁賺緊你地錢 仲會交稅比中共

唔係想引戰
只係覺得要盡自己能力抵制 阻擋佢地既文化
而家講普通話同玩抖音既問題已經好嚴重
咁落去感覺會逐步變成繁體支那

我唔鐘意飲喜茶 我係想大家拎啲理性討論 買咩食咩飲咩係個人選擇個人品味關其他人撚事咩

無可無不可.

不過由於係支那人開,再加上定位咗做生活品味店舖,即係屬於奢侈品,所以無錯,雖然你一片痴心覺得幫襯喜茶同政治無關,但支共就會捉住多香港人飲喜茶呢點作為宣傳支港生活融合既象徵.越奢侈越象徵生活品既支那產品越容易俾支共攞嚟做呢類宣傳.所以用華為小米情況類同.既然會有咁既結果又何必要自己無意中成為支港融合既宣傳品呢.

唔洗推啦
大陸人不嬲選擇性錯明

因為CC台班友
失敗者搵野賴

倪匡咁講其實唔合理
好簡單，我鍾意去一個地方玩唔等於我想自己地方變成咁
例如好多香港人鐘意上大陸唱K
因為平，K房大，歌齊
但之所以大陸有咁既優勢，係因為上面人工低，相對租金又低，所以價錢平

所以你上去唱K
就享受左人地租金低人工低帶黎既價格優勢
又唔駛自己承受自己上面人工低

又例如我鍾意去日本玩
又等於我讚成香港要好似日本咁強制學日文?

唔關其他人事，不過可以顯出你份人大概係點囉，you are what you eat

一直亂咁批鬥 同班大陸仔根本只係同一level
連登仔反共 = 反支那所有事同物
同班大陸仔抵制美貨日貨差唔多
然後又迫名人表態反修例 都唔知做乜柒

多謝你咁落力推po
RESPECT

所以佢冇講錯架
到時香港變埋大陸你咪慢慢享受囉

仲有補多句
其實倪匡自己都玩過微博
咁點計?

啱飲就走馬.
飲杯野都攪到咁大壓力

呢啲叫親中反共
即係飯民

其實做每件事都可以有你背後既立場同理念，可能鍾意個文化，可能係貪新鮮，可能係撐大陸，但如果因為一個半個行為就話佢奶共，未免太極端化

九唔撚搭八
你就算返唔返上去唱K
大陸一樣會搞逃反條例

請大家將小事放下 , 正如林行止講 , 左膠/泛民/本土放下仇怨 , 放下D無謂爭論 , 將反送中作為大家唯一信念 , 我們才有機會WIN!

你享受既係唔使比版權費
而家係已經逼緊班00後講普通話
你唔贊成但係間接推動緊支那既文化入侵

飲喜茶/食海底撈/睇cctvb=奶共
我警告你班撚屌咪出去遊行影衰真香港人
恥與為伍

成日都係幾重標準架啦
反中國野,但又大讚中菜多款式,只係反少部份唔順眼出名既
揀黎反既姐,洗乜咁上心

咁你班人返得多大陸咪對大陸既抵觸細左囉
你估個個都意志堅定咩?
話唔埋班細既就係因為大陸唱K平而支持呢?

又要反共又要畀錢大陸賺
好飲就飲好玩就玩
帶曬啲大陸產品大陸娛樂去香港
冇影響？

其實80、90後唔用淘寶先係異類

利申我自己係唔返大陸 舉例咁解
版權費又係一個point
就算你去第二度享受到冇版權既優勢
都唔等於支持自己地方變得冇版權意識

我想表達既係
你去一個地方完全唔代表想自己地方變成人地咁

喜茶係台灣文化入侵中國
再傳黎香港
點樣大陸文化入侵法

同意呀，可以宣揚用港產貨，抵制大陸呢類理念，但唔好一有人睇大陸既野就即刻標籤佢，批鬥佢

當然，講大陸話就例外

倚天都係香港小說入侵中國

連登仔話係就係

成班講撚到軟實力 文化入侵冇問題咁
我姐係咁講 中國再咁文化入侵 乜都唔洗做過多30年 香港都係會變大陸
逃犯條例只係加快依個過程
你地一路慢性自殺緊 一路話反逃犯條例
我就真係唔明諗緊乜

講乜鬼文化侵略，如果喜茶係樣港獨撚鍾意食/睇/享受嘅嘢，佢哋一樣會搵個方法避重就輕，輕描淡寫咁帶過
對喜茶呢間嘢，俾個同佢喺文化侵略嘅實際角色重要程度唔成比例嘅emphasis，件事本身就奇怪（而且啲人飲喜茶定其他珍珠奶茶、黑糖、奶蓋等等，根本就唔關佢大陸台灣定日本嚟事）

呢個唔係口唔口腔期嘅問題，而係宣揚一個政治願景，咁好自然就要同人講跟你路線，第日有咩著數
但當港獨派一方面講唔出咩政治願景，第時會有乜施政藍圖（真係最有picture嘅已經係當年梁天琦）
另一方面又要人苦行禁呢樣嗰樣，高估咗呢啲行動嘅效果
而且仲會整啲例外俾自己嘅，即係某啲嘅支那文化/支那製產品唔算有問題咁，成件事無目標得嚟行動又inconsistent，咪肉酸囉

倚天本身就係中國文化

點解咁樣都可以合理化上深圳飲喜茶袋底撈係啱

都係個句
人地會上去，係因為人地覺得有野吸引佢地上去
點屌都冇用
你樣野係吸引就吸引，唔吸引就唔吸引
例如我塞份文匯報落你手你都唔會睇
因為你覺得唔吸引
但上面再掃黃都梗有人會挺而走險上去叫雞
因為佢覺得吸引

金庸睇小說果陣係反暴政反共

中國古代文化關中共咩事?

係呢個時候將喜茶同反共割裂係司馬昭之心、欲蓋彌彰
有人想混淆視聽 乘機幫喜茶洗底

還原基本步 講到咁怕咩香港被中國化啫？

其實香港有好撚多野背後都係中資/支那製造
去下支那冇所謂呀,咪撚好似個on9港女咁
去下深圳就以為支那好撚強大仲話香港幾時先醒

如果你要反喜茶就唔該唔好雙重標準反埋淘寶

香港十個有九個後生仔女都用淘寶
你夠膽咪逐個屌睇下你仲有無朋友

所以我不嬲冇屌過人飲喜茶，淘寶個D
管埋人地個人口味根本多撚餘
我係反例如普教中
呢個係政府用公權力推既教育政策
我作為納稅人有權發聲

多餘啦，現實世界佢見到d friend拎住喜茶唔通真係夠膽屌咩

你要咁講
你用 中國製 都係享受緊
外國企業利用中國工業成本優勢
變相支持緊中國工廠無管制排污
無視環保條例 血汗工廠文化

你屋企所有中國有份做既野扔哂未

唔係話你想
而係文化侵蝕都有分惡意定唔惡意
而家中共擺到明就係想融合大灣區
即係倪匡講既中國化 其實D人越習慣就唔抵抗
假設而家日本要收香港文化皮
我都唔會想再繼續輸入日本文化黎香港
守護返自己野先

真, 幫襯下唔等於認同
個個國家都有好野
正如香港都好多on9, 例如cc台班失敗者盲反

呢度究竟有幾多港女五毛圍爐宣傳飲喜茶冇問題

終於有個清泉post
某d 濕鳩連登仔真係上曬腦
下下都拉埋政治講真係好on9

所以咪失敗者先咩都盲反

現實見到d 同事朋友淘寶飲喜茶, 一齊哈哈哈谷住谷住要上黎連登發洩

講到宜家都未講到喜茶點樣係文化入侵香港

樓主算勇又理性

唔似d 憤青一句三毛就精神勝利

樓主同嗰d一路反美一路用iphone既大陸仔一樣

講到宜家都未講到倚天點樣係文化入侵香港

連登仔：飲喜茶唔好政治化
連登仔：睇大陸劇，大陸藝人唔好政治化
連登仔 : 香港藝人返大陸搵錢，用微博唔等於奶共
達哥打機用簡體字 = 屌佢老母，奶共，支那達，連開幾個post 屌

連登仔未輸過

成日去一個地方或者用一個地方嘅產品就會對個別地方身份認同高咗 你諗清楚啲合唔合理先
你咁樣係間接指控緊成日用圍飛去旅行或者出trip嘅人
甚至一啲長期外地生活讀書工作嘅香港人
你搞清楚個point先
你要反共唔係因為中共有問題
你要反係因為中共做咗啲影響你香港嘅事
所以先要反

喜茶係廣州發源同埋support 廣東話文化，佢英文係叫heytea 而唔係叫 xicha

利申唔飲甜野

你現實夠膽出去屌d 用飲喜茶既人?
喜茶門市日日得係度又唔見你去示威
咁細間鋪唔洗等民陣動員下嘛

咪又係上黎打飛機

咁我鍾意食日本嘢，就代表我認為自己喺日本人？

咁我反問你
孔子學院/抖音app/喜茶/水立方dup骨/海底撈/倚天屠龍記/我是歌手/九寨溝山水
上面邊d係惡意文化侵蝕，邊D唔係

上面條on9玩膠我就唔理
見你想討論就講下我嘅見解
當然我唔知倪匡係咪真係同我嘅諗法一樣

所有嘢之所以存在係有佢嘅原因
唔會無端端變到呢樣嘢出嚟，背後一定係有嘢支持住

你所睇嘅只係表面
當你真係非常了解中國
你會發覺中國所吸引到你嘅只係佢好識得將啲嘢抄番嚟而又以賤價推番出個市場做爛市
唔只係科技同製造業，係所有嘢都係

你嘅想法同過往大部分嘅經濟學家講嘅一樣
平就係正
但現在成個世界都開始醒緊
正如陶傑講嘅「人類開始發覺呢個世界唔應該淨係講cost, 仲要講value，你畀同一蚊去A定B地方，所得到嘅value係唔同」

冇錯，中國消費係平，但就係有啲人就係唔會返中國玩，出個街都要攬實個袋怕扒手，有小朋友一定要拖到實，怕佢畀人帶走販賣

你唔會搵到一個地方係消費平又安全
當你中意佢嗰一套，就即係你都接受緊佢唔好嘅嘢
咁既然都接受到，怕咩將佢呢套搬過嚟？

反黨不反國

喜茶係廣東江門發源 個老細唔識普通話

同大中華膠有咩分別

真

泛民都係咁, 咁你係咪反對6月9遊行?

喜茶身處於自由市場，自然淘汰的情況好自然會出現

但共產黨係一黨專政，控制緊整個社會，唔反佢又點自然淘汰？等天災定核彈？

連登小學雞邊有理智

你生活所有野都係大陸既，到時你講乜本土?

所以我不嬲飲喜茶

鍾意飲喜茶嘅自然會去幫襯
唔鐘意飲嘅自然唔會飲
唔通你唔鍾意就要逼人同你一樣咩
香港本身多野食/多野飲
每個人食咩飲咩都有佢嘅自由
但飲杯喜茶都吹到會奶共就真係吹大咗
唔通我食件壽司就支持日本咩

你話m記就係快餐文化入侵姐
咁喜茶係咩共產文化

利申飲開Starbucks

龍門任佢搬

全部都唔係 人地抖音 我是歌手 九寨溝山水有響香港宣傳？ 咩叫惡意 佢質素好咪多人鐘意去囉 而家就係叫大家唔好乜都強加政治

因為你去人地個地方係自己控得到
例如你好想去故宮參觀，但北京霧霾，你咪唔去囉
過左幾個月咁岩北京真係有幾日好天，你咪去囉

例如你係美國人可好能你都會想黎香港玩
又有靚夜景睇又多好野食，交通又方便
你同佢講樓價咁貴住得又細問佢頂唔頂得順？
人地黎住兩日酒店，你住劏房關佢撚事？
點解佢要理頂唔頂得順？

個情況都唔同
香港同中國本來就文化相近
將香港人同中國人嘅認同感區分開只能夠靠行為同思想
但日本唔同 語言文化各方面爭好遠
鍾意日本嘢最多咪親近日本
唔會成日講仇日 同埋會多咗日本旅行
何況你講嘅只係食日本嘢
日劇呢？動漫呢？日本科技產品呢？
文化同意識形態侵略唔剩止食物咁簡單

拿 我就真係未見過一個人會返大陸飲喜茶食海底撈
但係同時間又極度憎恨共產黨嘅人喇

我愛國愛黨，鍾意飲喜茶，看抖音，說普通話

CHILD登仔話係就係架啦

我指既惡意唔係講D商家
大部分商人只係會做生意睇有冇錢賺
融合緊既中共同柒婆
重點係大家會越來越習慣香港多左好多大陸野
加埋政府既推動
好易就收皮

啲人真係
我膠都廢事俾

你愛黨就88 LA

全世界好似只有香港人民族意識咁薄弱
理性還理性, 民族意識係另一樣野

利申我自己極度憎恨共產黨，而又真係冇返大陸飲喜茶
但我唔返去係純粹覺得交通唔方便同冇咩吸引到我山長水遠過去
唔係因為意識形態令我好憎喜茶

收皮
總之你飲過喜茶就咪撚去遊行

利申返先
冇飲過喜茶

唔好咁, 好多人分唔到曲線

您話唔係咁簡單，咁飲杯喜茶又有幾大影響？
您批判性思考係唔係咁弱，飲杯好飲的嘢就可以洗您腦？

hi 您見到第一個了

喜茶=奶共

共狗

所以我反既就係政府推動
例如普教中，逃犯條例
民間既，或者甚至表面民間實際係中共控制既野(例如華為)
我既立場一向都係
你反黎係完全冇用，商業社會
只要件product係唔吸引，佢自然就會消失
例如華為電話，而家邊個香港人敢買？

咪係 周街都係M記又唔見我比M記洗腦

中國還中國 中共還中共
屌你老尾一堆人見到中國就屌屌屌
你可能話啲大陸人去到邊都冇文化
但人地係大陸耕田 又冇書讀 黎到大城市冇規矩屌下就算啦 唔洗盲反埋成個中國 香港有所謂高等教育 但人地真係成世係鄉下 屎都屙係塊田到
中國話晒都係一個發展中國家 香港俾人發展左
就唔好成日高人一等 見親任何有關中國就踩啦好心
幾十年前你地呀公呀婆咪又係係大陸耕緊田
同埋問心 你樓下間OK 7仔除左水 有邊支冇化學成份？
想屌好耐 一野爆晒佢 預左俾冇腦盲反負皮
我反共 我亦未至於愛國 但我唔會盲屌中國！

要把口反中好簡單，到你要成家立室，不論你私樓定公屋，到你買傢私嘅時候都會跪底。因為歐洲貨真係唔捨得，而大陸貨真係好平好吸引。
當然你出身名門就唔同講法。
望下鄰居裝修，大則大陸傢私，小則大陸電器，反共？把口囉

奶泰

屌你老母又要搞分化

有道理

您食緊嘅菜都係大陸種嫁，我叫您唔好去遊行得唔得

最好笑係之前討論學術中史都比人屌

雙學三子都係咁, 咁你係咪反對雨傘運動

你都on99

iPhone賺錢 d錢大部分係袋落大陸到？

仲有 大陸工人低人工 係榨壓大陸人 tim cook最叻就係禁底成本iPhone先無咁貴 最大贏家係apple同用家幾時論到大陸

仲有apple都撒出大陸 生產線轉移到成本更低既印度

喜茶就唔同啦 袋最大份錢 你地班撚屌直接課金比共產黨去打貿易戰比錢大陸洗

算喇
唔浪費時間
當我9up，你啱

飲一杯喜茶影響唔大
但飲喜茶同時睇倚天呢？
飲喜茶睇倚天同時玩抖音呢？
我唔信你除咗喜茶冇接觸過其他大陸文化
咁敢問你一定冇受大陸文化影響到？

您夠飲緊東江水

你可以去遊行
不過你係去支持逃犯條例大陸仔
唔好排錯隊

冇抵觸，但我地唔係反共，係反支

你未講我國最強大既taobao

咁食過100次M記係咪比M記洗腦?

總之飲喜茶=奶共

飲咩茶本身唔係重點，但當飲喜茶變左潮流打卡點，問題就黎，因為飲咩食咩唔會太大影響，但變成潮流就好大影響，例如麻辣火鍋有劉一手，飲品有喜茶，綜藝節目有咩爸爸去哪兒，大陸劇有咩大陸版嘅金庸劇，古裝劇

講笑咁講
的確俾m記啲歌洗晒腦
成鳩日小問題小問題

思路清晰

咁多正皮係咩事
根本唔係反共慘黨咁簡單 係要抵制支那
你主動支持大陸企業=支持緊大陸企業畀錢政府=支持緊隔離國經濟=支持緊黨
個邏輯好難明？？？

屌 終於有個理性嘅

腦已洗新腥港人00後
返大灣區啦 son of 農民臭雞

呢個post啲人撐飲喜茶多㗎
你個point上面已經有巴打講過
俾人駁到聲到冇埋喇

食雞煲嘅本土派就見到好多

有你依啲香港人真喺可悲
人如其名

佢曲線
扮緊平時d 憤青

飲喜茶 睇中國好聲音 玩抖音 玩王者榮耀
只講煲東瓜
唔識beyond淨識吳亦凡
佢可唔可以仲叫香港人?

話我屋企係咪1件國貨都冇喎 我點駁姐
我過多幾年等印度接手晒再駁你囉

咁我都喺話緊啲無腦的憤青姐

華為打手：係囉 華為咁好用做咩要抵制

反對過份emphasize喜茶!=飲喜茶/撐飲喜茶
救命

我知 但唔好誤會佢

你用緊部手機or電腦留言 入面零件冇一樣經過中國製造？
你係香港消費 中國一毫子都分唔到？
個邏輯好難明？？？
我準備入獅子山做原始人喇 一齊嗎？

屌奶星法國講親雞煲就冇人quote
以雞煲代替傳統打邊爐、冬天羊腩煲，唔係文化侵略？

收皮啦大陸仔又想轉移視線

咁咪一齊同化囉 反咩共姐
睇完呢個post先發現我國既美好

咁你有冇數據反映出，支持共產黨同飲喜茶係石關係？

如果跟班失敗憤青logic
以後出街要check清楚邊樣野同中國有關

個尿兜係中國製就唔好柯

其實你講既野全部都正確
所以依家美帝出盡力制裁中國

唔想比佢用5g技術操控到自己

進貢有分主動被動 你會唔會話apple機係大陸野？你話食野飲野 有土炮野唔飲 主動進貢畀大陸？

秒

就係飲壞腦先出黎反共

真 岩岩睇左自己一身
有番晒國民認同

香港人無左信仰
英國人走左
中國靠唔住
香港高官賣港
又無錢移民走佬
反共成為左唯一既信仰 盲目反共呢樣野成為左必要之惡

全港市民飲喜茶 玩抖音都冇問題
連登仔：喜茶好飲咪飲lor 抖音好玩咪玩lor 唔好政治化

岩岩發現有條ram 係中資公司, 即刻掉左 得返2gb ram搞到部機好慢

因為連登仔鐘意食

仲有屈原有假放就擁抱中國文化

倚天係古代武俠小說就叫奶共

你知依到有唔少人批判性思考幾低嫁啦

樓主5毛

所以你去做啦，我去飲喜茶先

同逃犯條例一樣有豁免
連登仔食中資m記 譚仔係冇問題

其實cc台先係咁

你去茶記飲野每杯野飲你都知你飲咗咩落肚？

咁多零件點都有粒ic係我國既
我唔太識電腦,只可以成部掉
但係上連登緊要，只可以希望咁多位連登仔唔好屌咁大力

其實呢D野嘈咁耐都冇用 2047前有錢移民既咪贏囉 冇錢你反乜撚 人地叫共產黨呀 你係窮人咋
利申窮

連登新標準： 飲喜茶完全無問題
大家唔好政治化

你覺得冇政治包裝紙既野就唔係政治 只係你天真
單純做生意 華為中興做咩會俾歐美狙擊
佢地根本唔係單純企業 唔只係國企 係國防外交一部分
白手套幫中共收集西方大數據 又勾結邪惡軸心
所有出到國外既公司都只係棋子一隻
因為就算原本唔係 中共都會揸春袋揸到佢地變傀儡

都唔知點解成日有班人係度玩咩資格論,盲反
結論睇黎都係搞緊分化,係度互屌

樓主會唔會食橋底辣蟹

岩岩食左隻鳳爪, 走果陣發現係中國貨
我扣喉嘔到間野成個收銀都係
個心即刻舒服哂

係呀係呀 又岩岩5毛收到了 準備開多一百個儲$50飲喜茶

同意

嘩!屌要50蚊杯架?

有冇聽過一句說話
喺你清費緊嘅同時都要留意下你助長緊乜野
咁大量港人去喜茶消費 其實背後係助長緊呢間公司 而呢間公司亦支持緊一個極端政權嘅經濟
雖然所有事加埋微不足道 但呢啲野都係講良心架姐

你呢番說話應該冇乜人會反對
但唔明你想表達d乜

老實講 世界工廠有名你叫都唔係假嘅
我尊重反晒中國所有物品 文化 所有野嘅人
但講到Made in China 你真係反得晒？
你敢講你冇食中國運落黎嘅菜 飲緊係中國買嘅水？

理性D囉~

咁你講乜撚野以前阿公阿婆都係游水黎香港姐？
以前嗰代會唔會學廣東話？
你識唔識講廣東話？

依家嗰一代已經唔同晒
著住校服，講晒普通話

呢啲咪文化入侵囉

唔食蟹 不過最愛車仔麵

因為咁多香港人上去玩 仲要係咁打卡吹捧
搞到而家香港周街都係海底撈喜茶酸菜魚絕味
真係冇問題咩

呢個論點比人駁左冇5次都有10次啦

可惜好多鬼佬什至香港人都當今次貿易戰中國係受害者，跟住盲目支持中國牌子

我地連登仔會飲外國水
都係$25 一支spring water

你日日講英文會唔會覺得自己係鬼佬？拉近同鬼佬身分嘅距離？

飲喜茶=認同支國飲食文化

唔會無用 商業社會都有好多抵制活動
我地最concern既都係D人越接受大陸野
面對政府推惡法既時候反抗意識就會越低
你分得清楚係好事 唔代表個個得

差唔多成粒鐘都無平時d 憤青入黎留言

樓主已入三毛觀察list

同一樣野
只要係有少少野同中國有關就一定係奶共
點解要假設哂d人冇理性思維呢？

點解香港人咁崇日/崇洋？ 因為係佢地成長嘅環境比日本/西方文化包圍囉。

同理，如果比大陸文化包圍，遲啲下一代香港人咪變崇支囉。

樓主牛B
我都覺得日日飲喜茶，食探魚，玩抖音，睇大陸綜藝戲劇，講普通話都同反共冇咩衝突，只要我地說服到自己，我地心中反共就得

駁唔刀 算啦廢事cm柒 負皮上一頁先

依個point我同意
但mtr都係幫助可中共經濟
咁係唔係代表我唔搭地鐵就代表我先係反共

你話我知呢d抵制活動幾時成功過
包括大陸人話抵制日貨，抵制美貨
唔食KFC
香港人話抵制LANCOME之類

假膠skrskr 追翻post先回覆啦

所以英文咪係主流囉
到支那做到世界第一，啲人咪講普通話唔講英文囉

轉頭佢地就會開po 話你轉移視線
高級3毛咩好識玩又盛

呢個真

好彩飲開東江水

你屋企冇一件野made in 支那？
連部iphone都係
扔未

樓主應該係三毛

人地美國抗共都係靠貿易戰搞鳩大陸產品 叫apple生產線撒出大陸 一個仙都唔比大陸人賺 搞鳩成個中國 間接打擊共產黨

你老味樓主仲係到講 唔好將喜茶政治化 呢個關鍵時刻 樓主講d咁既野咩居心...

所以我覺得係要點教新一代，甚至更多人去分清楚

而唔係批鬥飲喜茶食海底撈的人

欣賞你坦蕩蕩承認 但唔好以己度人

係
你唔搭，佢又唔搭，多人一齊抵制地鐵咪得

調返轉，你又買華為，佢又買，多人買到推上國際市場，會點？

唔計

3毛

其實呢個係 程度同 「係咪中國帶起」既問題 黎
連登既討論 好撚鐘意非黑即白
只要你既非生活必須品有出現過 中國產品 就會話你係愛國愛共 , 比彈藥中國
(當然生活必須品 特別係資源比中國控制住 又係另一回事)

程度問題 係指 呢樣野 對於文化侵略當中佔既比重 又或 「香港人」所感受到既文化侵略程度
如 中國劇集 抖音背後所包含既意識形態
華為 小米手機監控 , 支付寶 既財富監察 , 社會評分制度
呢D顯而易見 程度較強
係中國強推既 固之言要注意文化侵略同反抗

但係 飲食文化上
「單講」喜茶 我覺得 係台式飲品店既變種
香港本身既飲食文化 每幾年就轉一次
喜茶本身有中國人口紅利支持 當然可以生存耐D
但相較其他問題 呢D程度較低既 根本唔應該非黑即白
我唔係話支持/推崇人地去飲 (因為本身就唔健康)
但係我真係唔撚明 明明眼前有更多大問題 (你一個人用華為可能成家比人監控)
但係偏偏要非黑即白 將個相對較小既問題 無限放大 甚至將中立/冷感既人推向敵對方
唔計假膠ON9仔 就算由以前未有港獨 只有民主黃絲既年代
網上討論 永遠都係非黑即白 一個小問題就模糊個焦點

而「所謂中國帶起既」呢D當然都要防範
例如大媽舞呢D 係刻意造成既
但係從飲食文化 歷史背景上 香港本來就太近中國
係大是大非而前 走去用飲食分敵我 簡直係ON撚鳩
一邊把口話香港就唔得啦 香港好似垂死啦
垂死既生理反應都可能會優先處理 致命率高既傷口啦
但係總有一班ON9 明明都斷手 失血過多 但走去理隻腳戒損左

廢事比狗屌
一杯喜茶都未飲過
但係我真心覺得 喜茶只係順應潮流 宜家好多地方都有既芝士奶蓋 , 水果茶既變種

邏輯上樓主講嘅野冇錯
如果你係一個有自己獨立思維嘅人 識分對錯 其實你飲唔飲喜茶食唔食海底撈真係同你政治取態冇關
我都相信樓主亦係咁嘅人
但係經濟軟實力的確係有政治效果
呢個效果對啲冇腦唔理政治嘅人係最強 對呢啲人黎講咪令佢地久而久之對中國政權態度開始軟化囉

支持

點蝦腸，飲住喜茶心中反共都唔得，明明兩者就冇衝突，扎心啊，老铁

你唔係覺得喜茶間野食你香港條水就撈到風生水起啊大陸個個人手一杯，人地香港開住桔鋪都有錢交租啦，你個700萬人城市仔將自己睇得咁高

美帝點解要制裁華為
就係唔想比人揸住個春袋

如果美帝反中國
呢個post既連登仔會講 : 你本土都用緊華為既5g網絡，你反乜撚野中國企業

係呀 好撚正 又賺左$0.03

都幾多人中意飲喜茶

中國靠曬你地

講得好

一堆盲反一堆假膠 加上連登比以前多細路好多 真係睇壞好多人腦 係建立正確人生觀個陣上得連登多咪成班傻撚晒好似而家咁

點同呢
譚仔中資但..... 屌駁唔刀 總之飲喜茶死全家啦

幫助中共經濟係無可避免 做幾多得幾多啦

喜茶就算好飲 你都可以選擇唔飲

mtr就好難唔搭

就係咁簡單

姐係唔係想嘈 但2047年 反既人有冇錢移民先？
反到今時今日我都攰 點樣反 最後咪又係變大灣區
中國一日唔拎十萬億美金國債同美國攬炒 我都真係諗唔到有咩方法可以有機會令香港被任何一個國家拯救 其實唔洗到2047年 咪又係已經被同化
唔係想講悔氣說話 而係見到個個香港人只係坐係鍵盤前
我都廢撚事再反 晒氣 6月9見到成績再算啦
6月9我會去 亦都可能係最後一次支持香港人
做唔出咩成績我都冇力再支持你地做d不可能既事

有道理 但我希望大家都可以理性啲

其實地鐵年年加錢，又成日故障，又有地產項目賺錢，又奶共

應該反佢多過反喜茶

垃圾樓主駁唔到 返去飲你既喜茶啦

其實全球化底下，仲要我哋身處香港，
每一個消費都喺刺激同幫助到中共經濟。
所以我覺得要令大家有批判性思考先係最重要，並唔喺形成一個批鬥/文革的風氣

屌喜茶不如屌買咗騰訊股票賺錢啲人
靠中國賺錢

下 你都ON9
香港人 錢>>>>>>>>>>ALL

哎呀
諗諗下歇腳亭 貢茶 一芳etc 全部都要批鬥
用翻連登仔嘅超強(行)推論法：呢啲大眾飲品店都有紛紛推出芝士奶蓋相關產品 而芝士奶蓋嘅風潮係由喜茶帶起 啲人試過呢種產品就會想試正宗啲 咁又會走去幫襯喜茶 咁喜茶係中資 咁又會科水俾中共搞香港 唉屌下次響屋企裝水飲就算了 廢事間接支持中共 個水樽都要出國旅行買翻個外國製造嘅先得 下次搭地鐵如果見到架車係中國產個款我都要等下架先上

駁到攰啦 俾我抖下啦 你地成日講埋啲一樣嘅point 爬下文啦 我唔想駁多次

個問題係好多人都雙重標準
同時假設哂所有人都係冇批判性思考
飲杯喜茶就一定係奶共
最重要嘅係由教育入手
教識下一代點樣分是非黑白

蓮燈仔最喜口講一套做一套

所以我而家就教育下班連登仔 唔好一日到黑掛住拎光環 諗清諗楚先去跟風 唔好冇曬批判性思考

其實屌緊啲人飲喜茶嘅人，有無一啲人嘅屋企生意係靠中國貨來搵錢。呢啲先世界級，一邊屌人飲中國野但一邊靠中國搵錢。

喂戇鳩仔 就快沉啦個po 快啲繼續推

其實返大陸飲喜茶係勇士黎，唔怕元素週期表

利申:唔撚會飲

岩呀
一黎中國產地鐵有石綿會致癌

然後周街見到人用gregory都帶動到潮流呀
某啲款仲係made in US
好過你用中國brand既背囊

搬龍門到，影響自己最大就唔反，你夠可以唔搭MTR 搭巴士/的士喇

支那文化入侵

屈毛黨自從關蛇死左之後, 開始有班ON9 繼承

話時話點解唔見關sir出黎指點江山

任何大陸商人/企業 可以令到中共發財嘅 都應該底制。今天中共可以在世界大聲夾惡全因財大氣粗！
所以飲喜茶嘅都係pk 助紂為虐者

人人都quote份journal洗撚討論

就算quote完都大把野可以入 例如研究方法 人數 bias

返左大陸教書la 連學獨聯poly學生仲有班屈毛兄弟都唔理佢
就知佢人品

飲喜茶=課金俾中共維穩

不嬲連登仔都為自己唔飲呢類飲品呢d芝麻綠豆小事而驕傲嫁啦
你記住 呢度係連登
小朋友集中地

係我認真左

樓主一邊飲喜茶一邊覆

咁學普通話 中國文化又有乜問題？我反共產黨又唔係反祖國5000年偉大文化

用華為又有乜問題 我憎共產黨 但唔想美國恰我地

咁你飲東江屎水都係啦

又想轉移焦點 3毛常用手法

你知唔知普通話起源幾年前
廣東話起源幾年前呀

普通話唔係中國文化 廣東話先係 讀過書未

下？咁你的確可以選唔用呢啲水，去山上打水而你又用。咁你咪間接奶共？

我轉入你老母個西呀
你可以揀買支裝水
一定要飲東江屎水嫁？屌你老母
飲大陸東江屎水助長大陸仲想扮清高

我住南丫島自己種菜食 飲山水

另類文化入侵

介唔介意話我知你用咩台上網？

佢自己個名都係支那演員啦
肯撚定晚晚睇個套大陸倚天屠龍記
on撚99咁

Hkbn

自打嘴巴既極致
睇TVB引入既大陸劇
係咪助長大陸呀？屌你老母臭化西

身在曹營心在漢

倚天係香港小說, 講對抗暴政
用繁體字

估唔到喜茶都有反cup嘅一日

學老毛話齋聯合次要敵人 打擊主要敵人
而根本所謂飲喜茶 去中國旅遊 或者同中國有生意既人
未必真係你既敵人 佢可能因為共產黨既威脅壓迫或損害利益之下
黎投靠你甚至幫助你 而就算無法幫助到你
但起碼人地唔會憎恨你 而企硬向中共個邊 你只係迫到人地無選擇
正如咩達哥 或者邊位明星有無表態 根本有理性既人都知唔會咁樣做
如果你覺得堅持自己個種革命理念就係正義無誤 違反你既理念就係敵人
咁你只係壓迫緊其他人 而無將理念分享到比人 咁你個爐只會越縮越細
其實本土派理念係岩 聚集左好多人既支持
而呢啲支持者都有自己既背景同身份 唔可能百份百同你有咁高尚既理念
要學識廣納支持者
令人睇到你既理念同行為係值得接受同信任 就會得到人支持
相反減少啲唯我獨尊既控制慾迫令人要點點點既言行
我講完呢度 我都唔係話支持人飲喜茶 去大陸 或者同大陸做生意
但啲人少不免會上綱上線 覺得我幫人開脫 係敵人既人
如果真係想本土派衰 根本唔洗哂咁多時間打呢番話 直接製造混亂咪得

咁邊撚度拍呀？
大陸公司拍呀

Tvb電視城

邊度拍又點
倚天係我地香港最反共果陣出
大陸版抗暴政劇情有改咩?

譚仔而家日本仔睇場，所以就算係幫大陸侵略香港飲食文化都ok

另外雞煲我哋鍾意食，所以唔計
所以樓主你反對我哋反喜茶，就即係你鍾意飲喜茶

同你講野真係曬撚氣

你要睇你就睇
無撚人會助你
但咪撚搬撚哂龍門，雙重標準
話人飲喜茶就支持大陸公司
你自己睇套電視劇都係支持緊大陸公司咋

成日講乜口腔期，到底個腦要幾咁原始先會得「反對過分反喜茶」=>「鍾意喜茶」嘅結論？

你飲喜茶巳經係分化港人
入侵香港文化

關SIR作為行動者 佢係有心有力出面去做
一開頭佢都好為香港去出聲同行動
面對好多5毛對佢洗版 惡意攻擊等等
唔知點解後來覺得佢思想偏激左 唔係一個合格既領導者
可能我了解都唔係好多 比我印象就係咁

佢曲線扮緊cc台班憤青你睇唔明,
係你唔明網絡文化

唔好屈左連登
現實生活學獨聯poly學生已經唔幫佢

一定要點名批鬥
香港有涼茶飲
飲乜鳩喜茶

如果你知到條街點解咁多金鋪 藥房
你仲好意思買喜茶？ 飲都細聲啲啦
不過你要無限上綱話
香港啲建築物料大部分都係大陸運落嚟
咁樣我連訓街都唔可以 要買架船先得
有能力就少用 冇能力就唔好吹奏

痴撚線咁樣講落去就嚟 喜茶、海底撈同埋咩魚都可以洗底。冇錯，唔可以因為你做一樣嘢而斷定你冇資格做另一樣嘢，但呢樣係講緊你有冇知行合一。香港人笑支那人反日反美唔一致係因為佢地屌a時繼續買a嘅嘢，如果你真係堅持到反而值得尊重，至少你相信你一套價值。

呢啲飲食、文化通通都係構成政治經濟關係同埋身份認同嘅一部份（你唔好同我講叫我舉啲學術理論，講返早n年就成日提嘅imagined communities，當報紙喺以前都可以成為一環嘅時候，唔通你同我講飲食、遊玩唔可以當係啊？我身邊好多朋友去日本自然對日本認同高過中國呢樣都係好合理推論）。

同埋唔使話我用嘅、買嘅有冇中國成分，1）呢個反駁就弱智，今時今日大部分貨品嘅生產鏈牽涉到可能幾百個零件，嚟自唔同嘅地方，有幾多樣真係可以由頭到尾一手處理；2）要睇係咪真係「資敵」睇返件貨邊個value add最多，唔好同我講中國對一部iphone好有價值，亦都唔需要講中國喺好多貨上好有影響力，佢只係做緊最底層嘅嘢，呢啲好易轉地方生產，例如越南或其他東南亞甚至非洲國家。

最後，冇錯我唔會覺得兩者有絕對關係，但對有高低之分，唔係講要人patriotic上腦或者拎香港獨立就反晒所有異己者，而係當你連咁基本嘅嘢都做唔到，你說唔說服到其他人支持你嘅理念？我會好有保留

利申：冇回鄉證，十年冇去過中國，平時買嘅嘢寧願買貴少少都唔會幫襯中資、或者profit嘅一大部分會流去中國嘅企業

你講「港人」呢個terms已經證明你係共狗

你自己都唔肯定你100%唔用中資野
即係個標準只係跟你
咁你心安理得咪得, 點解要屌其他人?

幫唔落啦

香港文化
你識碌柒咩大陸仔

你返大陸送上門
根本唔洗逃犯條例都拉到你

咁你反逃犯條例為乜?

咁睇你點定義我屌其他人，我唔會癲到見人拎住杯喜茶就屌人老母，同埋我都冇講我套價值會強加於人我肯定我買嘅嘢冇中資（垃圾學生平時買書多） 當然你要拎iphone個幾%中國有份貢獻我都冇嘢好講

吹咩，佢就係企係自己標準屌人啊。
總之影響自己最小嘅野就可以用，唔好再用iPhone 例子，因為佢都用緊，呢個屌左會自打嘴巴

今日睇左倚天未？ 金庸好似係奶共喎

你比較溫和d
但個標準就係好主觀

同環保撚一樣
唔用膠係好, 支持環保本身係好,
但人地用飲管又要屌人有咩謂

其實
有其他options 既 點解唔飲其他

低能仔 公共交通工具就一定要用 巴士夠有大陸廠巴士 我地係比人揸住春袋被逼用

喜茶唔係必需

我都講左做到幾多就做幾多 傻西00後學人講搬龍門

劣幣驅逐良幣呀

照樓主邏輯 美國將大陸產品政治化一定係錯了

三毛樓主

我自問唔溫和只係我冇將我套rule去其他人到（屌呢到網上匿名，我真係拎槍叫你掟走杯喜茶咩），所以我先咁撚長篇去講。我知人嘅諗法冇得迫，同時我或者身邊嘅人有時都會諗到blindspot，你唔拎出嚟批評、還擊點先理順自己嘅思路。

上面位巴打話我唔屌iphone係因為我用緊，即使佢有中國成份。我再講就係呢個component根本微不足道同埋好易就可以將中國去除，而我堅持嘅係你主要收入去返邊到，例如華為本身幾多外部零件，最大收益嘅都係中國，咁我咪唔買囉。我唔認為我有自圓其說

咁你唔自己買架車用？ 的士呢？ 傻仔 咁易比人‘逼’到啊？
東江水呢？ 唔自己上山打水？

你每消費一次就係塑造緊你想要嘅世界
如果唔係點會咁多人開始關注一件產品背後有冇涉及血汗工廠、童工、動物測試等等嘅問題
而你每去一次大陸消費就係助長佢地嘅經濟，助長大陸政府，助長佢地呢個打壓小數民族打壓香港人嘅政權
明未?

其實見唔少人都係跟風
另外就係香港支那化下
香港成個環境都變得好差 物價又貴 租又貴
賣野食野飲既人慳食材成本 結果重量不重質
製作出黎既水準單調而且味道都唔好 或者價錢又貴
當身邊既朋友都陸續吹捧大陸野 佢地真係會跟埋一份都唔出奇
特別係啲中小學生 仲未咁識分是非黑白 就好易上癮

完全明白你意思，以後出門買野都要check 清楚每一件貨係咪made in China 先。

有冇聽過流行文化會影響社會環境，而社會氛圍會影響政治取態?
知唔知乜嘢係文化消費?

飲多啲喜茶會認同內地文化 認同啲咩？ 你宜家侷住飲東江水係咪代表你覺得內地水質優良 認同中國生活文化 有啲通識答題feel

又或者調返轉你食多幾餐m記 kfc會唔會endorse 美國文化自由主義民主價值

預期話佢地本身有關係 不如話想佢地有關係 要旗幟鮮明咁反對一樣野 最好就係label佢 簡潔易明 半世紀以前老毛深得此道

我唔明大家都喺度土生土長，做乜撚嘢要成日講返大陸，要講都應該講去大陸

巴打思路清晰

大陸人夠成日來港消費啦，助長到你D乜啊？
普通市民就更係平靚正為主架啦，邊到好咪幫襯邊個lor，根本就唔應該將商品加入政治，中國做得好就買中國，美國做得好咪買美國lor

中小學生講普通話 用簡體字係全球一體化下 你好難去拒絕某啲文化融入自己文化 咪你有你做好自己 人地有人地使用大陸野囉 其實唔太關你事

香港人睇大陸劇 係全球一體化下 你好難去拒絕某啲文化融入自己文化 咪你有你做好自己 人地有人地使用大陸野囉 其實唔太關你事

會有身份認同，呢個係文化消費呢套理論講嘅論述
同樣mcdonaldization的確影響咗我哋對西方社會嘅想像，尤其係西方對效益及成效呢啲理性嘅判斷

個人反喜茶等飲品係因為建康
自己唔會飲
但啲fd要飲都唔會阻佢
最多一句"又飲廢水唔怕肥?"
然後睇住佢飲

雖然講真平時飲嘅維他檸檬茶,汽水
都唔係好建康
但相比起價錢
後者明顯贏晒
用幾倍價錢買同一樣垃圾
真係做唔到囉
而且啲人好似飲上癮咁
一日/二日一杯
仲要走晒去排隊買

一句講完 逢中切反
是敵人反對的，我們就要擁護；凡是敵人擁護的，我們就要反對。
child登仔明白嗎?
同你哋講意識形態會唔會太深

D人貪新鮮追逐潮流姐
鬼叫佢個芝士奶蓋HIT左一排咩
飲過,普通料,而家周街都有芝士奶蓋了,無需去喜茶

無錯！ 香港人買華為 小米 係全球一體化下 你好難去拒絕某啲文化融入自己文化 咪你有你做好自己 人地有人地使用大陸野囉 其實唔太關你事

香港人日日睇抗日劇 上深圳玩 講普通話係全球一體化下 你好難去拒絕某啲文化融入自己文化 咪你有你做好自己 人地有人地使用大陸野囉 其實唔太關你事

見到啲中小學學生
用普通話對話就知道
香港冇得救
飲杯喜茶 聽日繼續返工

原來而家喜茶已經上升到文化交流嘅層次
你返深圳買喜茶講普通話定廣東話 定英文？
比錢係咪用支付寶啊

日本可以搞到人哋M記業績跌要業務重整
同班港豬講骨氣真係笑撚死人

連登仔：全球一體化下 你好難去拒絕某啲文化融入自己文化 咪你有你做好自己 人地有人地使用大陸野囉 其實唔太關你事

一個人係點絕對可以由佢用啲咩 食啲咩 接收咩資訊睇得出黎

選擇崇劣係個人喜好問題
社會型態亦都係由大量個人喜好塑造出黎
𨳒鳩啲垃圾飲喜茶 同反共又有咩抵觸？

的確係 用理論來講係有佢道理 但一個城市佢既身份認同係由佢外來人既壓迫而產生 亦都可以出現食窮民建聯 票投社民連既政治理念同生活分割 傳統政治理論既解釋能力又係咪真係咁到位

睇返所謂中產其實都係投民建聯多 又未見到所謂認同西方思想理念出現 中產既成長唔係壯大民主 反而好似扭曲左民主思想同制度

屌你老母真係弱智
咪講左可以做到d乜就做囉

有錢咪買車囉 無錢咪坐mtr囉
有錢咪買樽裝水囉 無錢咪東江水囉

咁簡單

屌你老母 唔飲喜茶同價位仲有大把選擇

明唔明咩叫被逼返去飲你既喜茶啦 屌你老母

咁你用個腦諗下 喜茶 華為 抖音 呢啲劣質文化冇中共背後推 會係中國run 到？
同反共又有咩抵觸？ 你自己諗下啦

果小小骨氣都畀唔出黎罷飲依間支那嘢
香港人好打極有限 仲話6月9號乜乜乜？
飲啦飲啦飲多啲

香港d 學校都係政府幫手先run到
咁香港學生=要撐香港政府?

飲喜茶同反共無抵觸
全民飲喜茶

點解中共要推動喜茶？ 同埋喜茶出名關中共咩事？ 習近平諗到芝士奶蓋配方提供俾喜茶？

你個腦諗下我講乜先啦
我問𨳒9人飲喜茶同反共有乜抵觸
唔係飲喜茶同反共有乜抵觸啊
柒唔切

6月9號 帶杯喜茶同樓主相認

又臭蟲論
你答左我先 支持喜茶 華為 抖音 呢啲劣質文化同反共有冇抵觸？

咁我又有啲唔明 求巴打解惑 有一排日本興抖音 重攞埋app store第一 試說明抖音受歡迎如何影響日本對中國身分認同/形象

呢個係社會互動之下產生嘅改變
身份認同唔係由人逼嚟，而係人自己可以選擇，身份流動性亦都係咁嘅意思，尤其喺全球化+web 2.0下，大部份人嘅身分角色已經唔再受權威群體控制，人嘅身份認同會由佢日常嘅社會互動、對符號嘅互動所產生，所以飲喜茶同用中國牌子嘅嘢係會影響一個人對該文化互動下而產生認同感

另外，中產票投民建聯好大程度係因為佢生活互動嘅環境驅使佢要維持社會穩定，因為當社會產生改變時，佢嘅社會角色亦會受到影響。

你所講既一樣都冇做過我咁做只係覺得一路返大陸玩但一路屌中國成件事好矛盾。就好似班大陸人覺得香港人成日屌大陸人，之後就屌鬼唔會再去香港玩一樣轉過頭就去左香港。同埋要反共就唔好助長佢既經濟，雖然我諗香港人返大陸玩唔會好刺激到佢既經濟，不過佢地少一分錢就少一分力搞鳩香港。

不過我好同意你依句你"要反一樣既時候諗既唔係盡量團結大多數
而係排斥所有你睇唔順眼既人"
所以我都唔會屌返大陸玩既人 只係繼續堅持自己既原則

要放一放呢張圖出黎

有咩矛盾?

屌iphone cut左3.5mm 但買iphone 7 以上又唔得?
買iphone = 迷信apple 同tim cook?

原來全部野一定要有直接關係先可以推動
你唔諗下啲人係用支付寶買？
你唔諗下就係為左吸引你呢啲傻系香港人返大陸？

𨳒錯人

係喇，影響到你就唔叫直接/間接奶共喇。
喜茶=奶共

樓主以為自己好有critical thinking係清泉
但又唔反省下自己諗嘢簡單直接
不過多得依個post先引到咁撚多港豬出嚟
連啲愛國廢老都一致話去買華為時 依堆港豬就喺到話「反共反中但飲喜茶唔關事㗎」
忍下口抵制杯嘢飲都做唔撚到 仲學人講建國港獨

啲人睇韓團 韓國文化輸出

喜茶都算係文化輸出

慢慢飲大陸野，冇問題啦我嘅選擇
食大陸飯，冇問題啦，咁平，我嘅選擇
玩抖音大陸app ，冇問題啦，我嘅選擇
睇大陸節目，簡體字，冇問題啦，節目仔，6月9上街
呢一代接觸大陸野多
下一兩代

簡體字，普通話，抖音，喜茶，華為。
上一代都衣食住行娛樂都大陸野
冇問題啊
好多人都上大陸玩啦
幾好啊
比大陸同化
有啲咩問野啊？
自由，法治
咩嚟㗎大陸都冇嘅

起底望下我個post
我明佢哋都係消費者心態,但係消費直接影響文化,加上杯b野本身成份已經垃圾
另外拎iPhone比真係唔合理,iPhone係"made in china",喜茶係"come from china"

個個去食韓國野聽kpop咪又係同一個道理,好多韓國嘢都唔好食㗎啦

加上連登反喜茶除咗因爲係大陸

更大原因係一杯大陸喜茶都足以令香港人花時間去排隊
偏偏影響香港未來嘅政治就冇人留意

然後就用飲喜茶去串一啲冇留意政治嘅人

其實文化入侵比起政治入侵嘅影響力係大好撚多
完全係無孔不入又極多灰色地帶，消費呢類文化產品消費得多，就會慢慢地接受埋佢哋套價值觀同規範，到時就無乜人反中啦

啲人邊識諗到咁深入

老實講佢地而家幫喜茶講好說話已經...

我既意思係你憎一個人，你唔會同佢做朋友。
但依家我見就係一班憎中國既人就好鐘意上去吃喝玩樂例如97之前回歸有一班人移民怕既就係中國。所以唔會返中國，返香港都好少。正正因為佢地唔鐘意中國

屌iphone cut左3.5mm 但買iphone 7 以上又唔得? 屌完又要我都覺得好on9 市場上有好多選擇你唔鐘意既點解又要買。
唔明買iphone = 迷信apple 同tim cook? 關咩事

要明白宜家唔喺盲反大陸係反緊大陸文化

認同

當你身邊全部野嚟自大陸同身處大陸冇分別
而又正常生活倒
就自自然覺得點解要同大陸有分別

可笑嘅係當我地發現有分別嘅時候就翻唔倒轉頭了

之所以大陸近年搞咁多綜藝咩我是歌手，咩好聲音
唔係冇原因

逢中必須反 仲飲喜茶 玩抖音 用淘寶?

根本你憎個國家你就唔會用任何come from佢地既服務/產品
人質事件之後菲律賓嘅產品我都盡量唔用

然後再去屌我地太政治化

無錯 菲律賓一世都唔會去

咁唔飲喜茶，啲人又會唔會留意返時事，根本冇直接關係

唔撚係奶共 屌你老母 e家係抗共 盡可能地唔好比共產黨搵到錢

不過算啦 新移民00後係唔會明

好簡單一個例子，假設你飲緊喜茶嘅會唔會主動去屌人用支那機?
多數都唔會，因為會為自己製造矛盾，所以會用一啲理由去合理化自己行為，例如：飲東江水 / 夠膽唔好用支那製造，而呢啲都係五毛或親中廢老最鐘意用嘅講法，無意間你會接受咗佢哋呢套邏輯再去屌其他反對嘅人

港產口話反共，叫佢擺工擺課實冇可能，有骨氣就唔撚飲支那茶，啲鞋同衫10間有7間都係made in China，呢啲冇得揀焗用
但支那茶呢啲你可以控制到去唔去飲，有share tea有天仁咁多間，點解有人唔做要做狗飲支那茶同上深圳食乜撚海底撈探魚呢？行過見到成車00後+港女飲支那茶上支那食野，見到就炆，擺食支那野咁小嘅一步都冇人做到指意香港人可以對抗暴政就等收皮

Exact7y!加上睇大陸劇等等等等慢慢就會變左一個大陸人,寫佢地嘅字,用佢地既語言,接受佢地既價值觀...

見到佢地不斷合理化自己嘅行為再話我地政治化真係好心寒

就算有飲但係會關心香港政局,6月9號會出嚟咁都冇野好講
但係依家屎茶客戶群更多嘅係唔會理政治甚至奶共,再飲只會推動哩個文化

樓主正正表現出小農DNA嘅口腔期農民嘅思維方式

明白，出街買野要睇清楚每件貨係咪來自中國。記得菜/肉都要

我真係會唔好意思 除非冇得揀而又必需

再講，呢幾年大陸根本全面文化入侵香港，想學人美國，電影有戰狼，紅海行動，流狼地球，飲食最成功，喜茶海底撈探魚，科技有華為，斗音，政治教育唔洗講啦，已經全面接軌
大家問心，幾年前中共冇呢啲動作，香港還香港，大陸還大陸，兩地各有各生活，呢幾年多左幾多00後+ c9比人同化，拎住p20+喜茶撑支那

香港冇得救根本係香港人on撚9，比人同化緊仲柒下柒下咁，仲講得出咩喜茶同用華為同撑中國有咩關係
都係果句有錢就準備移民啦

你試下咁諗 日本 澳洲嘅菜/好食過大陸嘅豬瘟肉
呢個思考方式對你呢啲口腔期農民應該易啲理解

清介唔介意幫手喺我個post講多次幫手推上去 唔想俾依個垃圾post搶頭版
逢中必須反 仲飲喜茶 玩抖音 用淘寶?

口腔期農民唔會諗得禁深入㗎

又唔洗咁灰
我成日講一句十年嘅對白
唔喺難嘅野就唔做,係應該做既野就去做
6月9號一定要出嚟

#452

身份認同係可以逼出來 特別係講緊一個地方既人因為外敵入侵而同仇敵愾產生一種對地方既belongings

選擇都係其中一種 但你唔可以話自己住元朗所以係元朗人 咁樣雖然成立但係無乜意義

如果話身分認同作為地理界限身份一種區間 係web2.0同全球化之下已經模糊 咁又何必講呢樣係美國佬既 呢個係架仔既 呢個係中國既 一個人身分有流動性係無法避免既話咁你又點樣話飲喜茶既人唔岩呢 呢個係結構性既問題唔係社會宣傳或者所謂身體力行改變到

飲喜茶都屌真係好無謂
人地飲咩用咩關你撚事

淘寶都係明買明賣
難道老奉要俾香港d西鋪食你一浸?

真，
但可怕在呢個po有2000幾正評
Wow
諗起都刺激

你估中國發展咁多娛樂事業為咩啊真係。。
咪就係見韓國輸出得成功囉

用tribalism諗
有冇睇過Lord of the Flies?
點解Ralph同Piggy起初唔肯食Jack隻燒豬?
食燒豬同唔妥jack有乜理性上既關係?
好啦 又俾個toy model你玩
依家你係某部落H既猶長
對面部落C班冚家產日日走過黎執雞
又成日走黎偷野 蝦蝦霸霸
仲串柒柒咁話 唔係我地你一早玩完
你同你d手足都想dup柒佢地
但部落C有條秘方 令佢地識整酒
而你d手足試過之後都話屌你正wor
咁依家就有一個問題勒
究竟你作為猶長 應唔應響部族入面允許呢樣野存在呢?
如果你選擇允許 咁你係唔係validate左部落C既一部份價值呢?
如果呢種validation takes root, 咁部落H既身份會有咩改變呢?
實際d咁講 可能就會係有日見倒你d手足飲到妹吓妹吓咁同你講
"其實部落C都唔係咁差je 睇吓部落C d囡囡波大樣靚身材正 又聽話 (雖然成日走黎呃肉食) 我同阿grug 諗過架la 我地諗住聽日就帶幾隻豬過去 娶返幾個老婆 以後大家就是一家人啦"
咁亦都意味住部落H可能會有"亡族"既風險
換言之 酒既意義唔在於佢既object本身 而係在於族人點樣interpret酒
響tribalism既framework底下 呢d interpretations可以源於好多野 但個mechanism係一樣
越係唔同就越唔容易俾人熔 咁點先可以維持distinctiveness?
最簡單既方法就係reject人地有既野 以keep住條gap
至於個interpretation既形成 係一樣好複雜既野 呢到講唔倒d乜
有d人會用metaphysics 去睇, 有d就求其講句culture就算 例子你望吓上面就有好多
政治哲學上呢d野叫ideology 有興趣自己睇
呢d野好多都唔係"理性"思考既範圍入面 (in the sense of logic)
所以去問人喜茶同反共有乜理性關係有d無謂
個interpretation本身係乜唔係咁重要
點解d老野咁鍾意屌柒美國? 點解成日掙住奶CCP袋底?
當然 有時打吓牙交都可以睇倒d野
不過 預其針着某d人既argument on唔on9
不如諗吓d argument背後講左d乜

btw 上面只係一個toy model, 有好多花臣野可以諗吓
諗倒d乜又9up幾句

on9仔講多最後一次 能力範圍做到幾多就幾多

下下去到咁極端

你老味知唔知點解你條撚樣仲飲緊東江水 食緊大陸入口肉？

都係共產黨同香港政府刻意造成 等你地班撚樣以為無左中國唔得 唔搞水海化淡 唔進口多d各地產物

你知唔撚知其實大陸既產量係唔足夠自足？

柒頭 屌你老母 唔反共繼續飲屎水 大陸肉 正啊

呢啲on9論點駁到悶

共產需要集體化洗腦
我唔係反喜茶
係反對任何一樣嘢可以令到一大班人湧埋去
本身呢樣嘢就有助極權思想擴散

喜茶多人排可以諗到咁多野

咁以前香港電影唱歌咁紅, 一定係香港專登入侵台灣星馬日本中國

飲喜茶 散播中共文化都唔屌得?

事實就係香港文化成功輸出成個亞洲甚至世界

true
我唔針對喜茶
係呢個潮流好有集體主義feel
其實我係驚佢俾人利用，多過我實質反對啲茶
而家佢無咩奇怪思想喺入面，都唔使反住
但係見親一大班人做同一件事就好不安

其他呢啲潮流其實都係咁上下

當年香港文化有心 有計劃咁打入亞洲地區有咩問題
姐係你覺得香港當年娛樂文化係唔小心 冇計畫咁推廣到亞洲其他地方??

推廣=入侵?

你快D 出街追住D 派傳單既人黎屌

根本全屋無一樣野係made in China先有資格屌人

又係資格論 自己用腦諗下make 唔 make sense 啦

你諗清楚飲喜茶同親共有咩關係未?

你真心覺得喜茶文化同中共文化無關係 ?
上深圳買
用支付寶比錢
講普通話
你自己諗下啦

開始人身攻擊 ?

你有咩證據有關係先?
飲喜茶既香港人唔會出黎遊行?

人地想飲咪飲
香港好多台式飲品, 佢地自己選擇去飲喜茶, 你理得人咁多

就係你呢d人話一件兩件支那野無所謂
家陣全香港都係支那野呀

請菲傭=支持菲律賓政府

有咩你係有所謂

咩比喻黎
台灣一黨專政?

反共應該反喜茶唔代表飲喜茶=奶共喎 你班仆街d 邏輯有無咁撚差

你憎一個人
不單只唔問佢拎錢
仲俾錢佢洗
咁你憎黎做乜鳩

咁人地反唔反共關你撚事

憤青只有情緒主導

係 根本兩件事冇關係
唔明有啲連登仔點解覺得飲喜茶=奶共

連登仔星期日要去中環示威先得

成個民族咁憎
有咩民族dna就會有咩黨
垃圾飲食文化帶埋入香港
芝士就立口既
茶就爽口既
兩樣野溝埋自相矛盾
似足哂成個民族咁
同又要反鳩人又要俾錢人洗既原理一樣
有咩自己死返深圳消費好喇

世界杯夠唔關事

但人地全國國民連總統都去睇波

熱狗漢堡包都係
芝士立口
青瓜蕃茄爽口

好心啦 反係要反 但唔係盲反
咁點 食飯又睇下啲米係唔係中國米
杯奶茶包糖係咪簡體字
唔洗做人啦
反共嘅意思唔係唔用佢國家生產嘅野
係抵制佢嘅思想 意識形態同政治手段
用下腦好冇

你無答過個問題 你有咩係對你有所謂？
用小米有無所謂？
講普通話有無所謂？
用簡體字有無所謂？

幫敵國經濟

你而家去麥當勞食芝士青瓜都係俾緊錢中信集團洗

因為大家口中既飲喜茶
唔係講緊純粹飲杯野
係類似西dorsi 推廣個種北上消遣既模式
好多後生一輩都會深圳一日遊
成件事根本潛移默化
十年前上深圳 大多數人都會搵個男/父母搒住
宜家大把女仔全女班上去
治安好左係一個因素
但香港人被大陸文化渲染都係
慢慢咁 呢班人會連大灣區個concept都接受到
連土生土長香港人都咁
加埋班新移民二代
仲點撚樣反共啊？

柴米油鹽糖係needs
你有無見過人飲垃圾芝士奶蓋為生
我就未撚見過
有既通知聲

咁你就咪撚不滿個社會
因為你覺得個社會你無份
所以個社會變到你點唔like
變成主流到要改變埋你生活果時
係你自己攞黎

姐係阻到你 你就有所謂
阻唔到你 就算全香港人都用華為 講普通話 寫簡體字 你都冇所謂 因爲人類 係獨立個體 你無可能永遠用自己嗰套嚟套落人地度 ?

Eason講普通話洗唔洗反埋？定唔敢反？

你唔好臭蟲論先
而家講緊你

駁唔到？

目前又無需要分黨分派既，集中面對送中條例先啦，至少大家係呢件事上目標明確一致

不嬲都唔鍾意佢
我點反洗唔洗同你條loser交代

真，我就唔信飲完喜茶會即刻親共

你真係直線思考㗎喎

因為，唔係飲喜茶就奶共，係唔理政治同時事既人淨係識飲飲食食，特別對喜茶冇抗拒。

你skip 左我個point 之後提出臭蟲論 然後話我駁唔到?
Are u alright?

你答左我先
姐係阻唔到你 就算全香港人都用華為 講普通話 寫簡體字 你都冇所謂 因爲人類 係獨立個體 你無可能永遠用自己嗰套嚟套落人地度 ? ？

推展軟實力都係政治手段一種
佢送熊貓已經係
你要話唔係咁冇得討論

咩叫全香港，
你expect 全民幫襯一間野？😅

一大班人做同一樣嘢，然後有機會俾極權利用
同埋潮流一定係極權制造係兩件事嚟

不過我一路都覺得一種軟實力強到一個點，好令人不安。不過我反對嘅做法都係自己唔去飲啫，我唔覺得人哋咁做有問題
始終大家都有選擇嘅權利，我唔飲喜茶係令到自己無咁不安咁解

btw，有讀過少少歷史，都好難唔咁諗，極權嘅例子太多，唔係針對中共

你幾歲

留意到講哩啲po有幾個三毛特別出位

都係盡量唔用咖啫
當有其他選擇，係香港品牌，反共國家嘅品牌，點解仲要去用支國品牌？
點解反一樣嘢嘅時候會唔係團結大多數呢
身邊人用呢啲產品嘅時候咪遊說下佢哋，點解會變咗係排斥佢哋？

當然有好多嘢係避唔到，但係都係盡量避免
時刻記住呢啲係有份欺壓我哋嘅鬼國，點解仲要畀錢佢賺？

利申 上面list出嚟一樣都唔用，m記都戒埋

算撚數啦！呢樣嘢大把反支嘅人日日食，同化咗好多香港人啦

好似安心事件甘，點解我地又會擺睇黃心穎拍既戲？

明明只係個件事發生左，但又會令到我地有其他唔同既牽連？

喜茶屬於中國一部分，當我地反對條例既時候，都會牽連到其他唔同既部分，可能某d人覺得喜茶有牽連既咪唔飲囉。

安心事件，網民擺睇黃心穎既戲，其他係一種表態，唔接受緊安心事件。同樣，喜茶會有人覺得都可以係一種表態唔接受條例事件！

我唔反對個人表態 但所謂有牽連都只係覺得 咁就唔應該隨便屌人

終於見到理性post
如果唔係開post係普通一個comment 肯定比人負評到痴線加比人屈毛
買下淘寶話你大陸落黎
飲杯野去下旅行都話係支持中國
揸車入中石油又比人屌用大陸野
Wechat Pay有優惠又話你貪小便宜親中五毛

根本就係逢中必反
搞撚到神憎鬼厭

呢樣真
我睇咩劇飲咩野食乜野做乜野
都唔撚到其他人理喇
你地咪用呢個準則去屈鳩人地係大陸仔又好五毛又好
人地同你一齊上街遊行果陣咪又係統稱做自己人

佢榨壓成本幫佢自己慳錢 賺更多既錢
但都係養起左大陸堆民工 至少人工好過係鄉下耕田
榨壓同養起民工冇衝突架wor
一個願打一個願挨

你睇大陸人用咁撚多韓國日本嘢 對住中國咪又愛黨愛國咁
成件係崇優 唔係崇中

最大贏家係apple 定係iPhone用家 定係大陸工人先？

好明顯大陸工人依然係地底泥 搵唔到咩錢

到自己利益就用大陸野行先
呢啲咪雙重標準，葉公好龍囉

由97年開始赤化就不可逆轉
有能力個啲就快啲街移民
我哋冇能力就少用中資野
咁個良心應該會好過啲

佢地好多駁論loop 完又loop 但又睇唔到錯啲咩

消費構成生活模式，生活模式構成文化
如果你唔介意買一樣支那牌子，覺得好嘢就買；咁支那劇係咪好睇就要睇；係咪深圳好玩就要去深圳，係咪支那妹正就要去屌？
我當你做晒所有嘢都算。當你飲喜茶食海底撈睇劇叫雞嘅時候，一來你會接觸更加多嘅支那嘢，二來你同你身邊啲人嘅互動亦會係講支那產品。呢個就係文化。

你話iphone 都made in china , 唔通我買完iphone 會話支那產品品質好好？啲announcement 同 啲technology 嘅新聞會變成支那新聞？

你話支那用日貨照做憤青，而你用日貨都唔會變日本人。前者支那人無腦唔洗講。但點解用日貨唔會變日本人？

第一，好明顯地去支那易過去日本，支那文化影響力喺香港大好多，所以先叫支那文化入侵。所以用支那貨變支那人嘅風險係高好多。

第二，鍾意日貨就好易對日本作為一個國家有好感，呢個係相對性。呢個係基於你對日本嘅印象深刻啲，更有了解。如果我同你講latvia, bosnia 呢啲你無聽過嘅國家，你唔會有反應；但我講日本，你起碼講到日貨正。而你越消費日本嘢，就可能越了解日本，又或者越覺得日本嘢正。然後就對日本建立咗一個正面嘅印象。你甚至可以越黎越消費日本嘢，然後更鍾意日本。

只不過日本唔會將呢種好感化為身份認同，而支那會。

正評嗰啲係咪飲喜茶飲上腦
唔好搵籍口合理化自己行為啦
一方面成日返大面陸玩一方面同人講反共？
講出嚟唔撚笑大人個口？
飲喜茶只不過係其中一樣，其實樓主你諗下嗰啲咁嘅濕鳩文化係咪真係有必要特登上去做？
香港夠有珍珠奶茶開到成條街都係啦，打邊爐都好多間，點解要特登上到去鄰國去支持人地而唔係係香港做番相同嘅野？
你同啲一方面話抵制小日本一方面又鍾意用日本野嘅on9蝗有咩分別

只能夠講大部分人完全link唔到娛樂同政治既關係
仲懵撚盛盛以為人地盲反反上腦

條撚樣三毛樓主仲以為自己好撚醒 好撚有批判性思考

佢地無諗過所有野都係一環接一環 喜茶海底撈呢d飲食 覺得好食 引申到 社交 人人都去又拉人上去食 然後 改變香港文化 最終同大陸同化

仲覺得自己好撚有批判性思考

講到文化入侵 溫水煮蛙 共產黨最熟 你地邊夠大陸玩

仲話批判性思考 不如話你地無撚腦 諗野唔諗更深一層

活喺消費主義同資本主義嘅世界入面，點解可以覺得消費同文化無關係

唉 而家啲00後真係

原來樓主係00後
拿 我唔係針對00後
但係樓主既價值觀
已經出現左好嚴重既問題
香港真係好恐怖

當大多數人消費模式 日常娛樂 生活習慣甚至語言都同大陸人一樣
其實係唔係香港人已經冇咩分別
香港人再冇任何優勢

文化入侵都唔撚知
垃圾支那狗00後

唔洗起底都知係00後啦

個腦都未發育 同人講批判性思考

按照條撚屌三毛理論 咁美國侵侵 咪做左衰人抵制中國產品 將中國產品政治化

屌你老母啦政治就係咁 無所不在 存在係生活細節之中

連登仔：我都唔知架 見人反我跟住反咋 跟大隊實唔會俾人屌

支那人種，諗法差唔多嫁啦
總之你有用就係奶
然後其實自己都有用

當然，以喜茶黎講，啲人冇飲係因為毒撚啫

屌你老母

呢樣又唔同
樓主係質疑文化同消費嘅關係
侵係為政治打經濟，又唔關文化事

港人同蝗嘅分別越含糊，就越難指出敵我之別，亦越難去組織。

從來團結都係要針對性，要考慮利弊，而唔係將所有利益團體都收納。你自然可以選擇團結所有人，但後果就要自己負責。

呢個post都咁多正皮痴撚線，根本真正反共嘅香港人係唔會飲閪茶食探魚返大陸玩，仲有咩好拗？果啲有返大陸玩開嘅00後企開啲啦屌你老母，又要做雞又要拎貞節牌坊

child登真係child登
大陸野喜茶都可以反cup 咁撚多正皮
以前高登大陸野就屌，負皮

已經睇到香港未來

好撚心寒 反共基地都咁樣

反共 ？ 有喜茶飲點解要反共

連登好多都無撚腦
人講乜 佢就信
見多正皮 佢又跟住正皮
仲要俾個柒頭00後導佢地

係globalization之下你要完全避開一個國家既野係冇可能，但宜家擺撚到明個品牌係支那，咁都仲衝撚去奶？

之前去酒店食西餐
我都特登問個廚師國籍 住係邊 政治背景 食物接觸過既人有冇飲過喜茶 野食來源
呢d好基本

成日都拎iphone黎講 講撚到口臭

兒登仔分唔到奢侈品同生活用品係咁上下架喇

屌你而家啲高級五毛識玩啊
乜柒都加返句 最後大家6月9記得出嚟 就爆正評
屌你老母支那仔

借你上面日本個idea用下 我覺得點醒到某d豬仔

淨係睇樓主揀野黎答就知樓主無料啦，
揀d on9既反駁，放大，攞滿足感，
有point既就扮睇唔到

垃圾支那種00後 仲想點
算好撚醒目架喇

連去九寨溝睇風景都要俾人屌 連登d 人係未痴線嫁

個 post 好心寒

再收負評都被圍插我都係咁講。
支那啲飲飲食食多數係落咗野，先搞到個個上晒癮。之前講香港啲餐廳上到去做唔起，就係因為支那食物已經改造晒支那人味蕾。

今日你地一路飲住喜茶食住海底撈，然後高叫逃犯條例就話係同路人。但逃犯條例只係其中一件事，真正香港人係要阻止支那繼續侵食香港。相反你地就接受去被支那用食物改造，咁就算今次做到同路人，都總有一日會分道揚鑣

當求下你地，今日開始戒喜茶，香港根本好多好野食好野飲，唔好再被人改造

因為係高層次既野上反共做唔到
唯有係生活瑣碎事上反
跟住自我感覺良好 覺得做左野

洗咩同d人咁認真，叫佢地買樽裝水沖涼先講野啦

我知實有人話自己唔係住香港之後

比連登仔統治定中共統治一定揀中共

文化侵略好重要架
好似連登仔成日想比日本統治

抵制日貨有咩問題
已經唔係叫你做乜，只係希望唔好比錢支那公司賺
咁都叫批鬥
叫香港人抗爭真係得啖笑

9號返深圳玩邊得閒

其實連登仔同支那憤青都係一樣
佢地反日反美
我地反支那
佢地生活離唔開日本美國
我地生活亦係離唔開支那

當支那文化侵略成功
連登仔就會放棄幻想日本統治

深圳家樂福 華潤 沃爾瑪 永旺掃場

咁taobao 都大把人用

我共溫水煮蛙又勝一仗

香港人不嬲睇唔起大陸人
其實大陸都好多上海人北京人都睇唔起其他人
只不過係香港人敢於講出黎
youtube揾幾個時事節目睇到班後生心態都係
已經唔好講老一輩個d啦

Aggar
出曬新聞話唔健康、衛生又出問題都照吹捧
我諗嗰啲話好飲就係好飲、繼續幫襯嘅人應該仲停留喺口腔期

然後發現全身同全屋大部份嘢都係made in支那

要抵抗文化入侵 梗係要拉埋其他人一齊抵制 唔係得你自己抵抗 守條命咩

隨便用
不過其實都見到連登嘅反支那文化已經不保。
隨時成班69 後齊齊飲喜茶食海底撈

係啊，所以你由細到大都食外國貨？ 飲山水定買外國水？

總有一日分道揚鑣又點
咁樣諗根本唔現實
只會不斷分裂

人地飲喜茶你接受唔到
跟住有啲人平時會寫殘體字又要out
有啲人會睇倚天劇又out
有啲人會買miniso又out
有啲人用淘寶買山寨垃圾又out
睇中國綜藝節目嘅又out
上過去叫雞嘅又out
喺中國有物業嘅又out
一陣唔係香港出世又out
有裝中國app嘅又out
用過支付寶又out

因為佢地遲早分道揚鑣？
你嫌呢樣，佢又嫌嗰樣
最後仲可以剩低幾多人

水源都有得揀
離島、港島南、港島東、港島西大部分係飲返香港水塘嘅水

就淨低連登CC台果幾百個憤青😂

Lg韓國係咪我的敵人先唔係吖嘛

能力範圍做到幾多就幾多，你唔飲屎水其實有其他選擇，但方便你自己嘅就唔算支持中國。你自己都知香港唔一定靠東江水，雖然香港唔搞海水淡化，但之前咪提議左自己打山水囉，連呢一步你都唔肯走出來點反共啊？一句必需品就令你屈服
咁到時佢強硬推送中只好欣然接受囉，唔洗返工啊？只從雨傘之後就唔會再信香港有得救喇

利伸：唔飲喜茶嘅

你飲得喜茶，就算出黎遊行，始終都係比真香港人低人一等，唔好痴咁埋拍膊頭扮熟

屌你係天經地義，唔屌得想轉陣營請隨便，好似你呢啲邊飲喜茶邊遊行想lam曬兩邊好處嘅兩面三刀，我地本土派唔歡迎

就咁

真係好食嘅野，食物本身就有食物味，邊駛落咁多調味
用料差先要加啲人工味
班喜茶撚，淨係品味低下已經幫唔落，都未講中資定唔中資

好多5毛扮本土派玩分化 上面好想減少遊行人數喎

睇吓千幾個like 就知咩事啦

咁都有二千幾正皮，，

唔知遊行人數係佢話事

頭十頁有人話喜茶落咗嘢，有冇去化驗所拎報告？應該話中國食品無下限，準則低，仲要出事好難追究，呢個係中國死症

另外想問用made in china嘅產品係咪即係投共有時的point太誇張啦，唔洗去到咁極端

頭幾頁有個point其實講得好岩
就係今次反嘅野應該要集中晒班人先再反
唔係每次都混集十幾廿個point黎反
就同過往遊行一樣次次目的散亂到頭來根本唔會有人知你究竟想點
亦即係話好多時候有啲事係要集中戰線黎去打先贏到
贏後之後咪分家再互打
咁當然你內心接唔接受到要同可能係敵人嘅聯手又係另一回事
但每次都反抗嗰陣都滲雜一大堆野係失敗嘅主因

on9 喜茶唔係必需 食水係必需品

乜撚野叫方便自己？你唔用東江屎水 政府一樣送錢比大陸洗 每年買大量夠用有突既水 因為咁 我照用 叫方便自己？ 要推翻左中共先可以擺脫唔用東江水

幾時有話接受？唔好代表我wo 我等緊你班撚樣醒覺 暴力抗爭

邏輯清晰少少好無？

最憎毒撚扮醒

如果今次仲係今天我 人數根本無意義 雨革已經係個教訓 今次真係最後機會

好似三毛樓主呢d 懶係有批判性思考既 肯定出到黎打個卡就算9數香港唔需要呢d人

為左合理化自己飲喜茶 妖魔化所有外國牌子中國製造既產品

00後 香港無希望了

今次真係最後一次機會 撥亂反正

00後扮批判性思考

10後就全力奶共了

今次失敗 真.香港人將會被滅絕

文化入侵由普教中開始已經大舉入侵，而家佢哋係已經內化呢種思維邏輯嘅啦
好快就會反對西方嘅價值觀

香港人不嬲乜都食
歐美日韓越泰

除非有條友剩係食喜茶同中菜啦

咁我地达哥用殘体有咩問題
方便就用架啦
好飲就飲架啦

其實係 但佢地唔覺得自己被洗腦 仲覺得自己好有批判性思考

都怪我地80 90後 反抗唔到港共 令00後被洗腦

歐美日韓越泰佢哋同香港無直接衡突，例如唔食泰國嘢唔會有泰仔同你講不如連泰國絲苗米都唔好食之類
而中國產品就有，正如頭幾個reply都已經出現，叫你唔食中國嘢不如東江水都唔好飲，中國製造都唔好用之類，係要你屈服喺佢哋嘅論述之下

消費構成生活模式，生活模式構成文化
如果你唔介意買一樣支那牌子，覺得好嘢就買；咁支那劇係咪好睇就要睇；係咪深圳好玩就要去深圳，係咪支那妹正就要去屌？
我當你做晒所有嘢都算。當你飲喜茶食海底撈睇劇叫雞嘅時候，一來你會接觸更加多嘅支那嘢，二來你同你身邊啲人嘅互動亦會係講支那產品。呢個就係文化。

你話iphone 都made in china , 唔通我買完iphone 會話支那產品品質好好？啲announcement 同 啲technology 嘅新聞會變成支那新聞？

你話支那用日貨照做憤青，而你用日貨都唔會變日本人。前者支那人無腦唔洗講。但點解用日貨唔會變日本人呢？

第一，好明顯地去支那易過去日本，支那文化影響力喺香港大好多，所以先叫支那文化入侵。所以用支那貨變支那人嘅風險係高好多。

第二，鍾意日貨就好易對日本作為一個國家有好感，呢個係相對性。呢個係基於你對日本嘅印象深刻啲，更有了解。如果我同你講latvia, bosnia 呢啲你無聽過嘅國家，你唔會有反應；但我講日本，你起碼講到日貨正。而你越消費日本嘢，就可能越了解日本，又或者越覺得日本嘢正。然後就對日本建立咗一個正面嘅印象。你甚至可以越黎越消費日本嘢，然後更鍾意日本。

只不過日本唔會將呢種好感化為身份認同，而支那會。

睇正負皮就知連登真係好多00後
總之69出嚟啦

呢個關成個社會制度變質事，當權者無咗一種道德責任要為公民負責，純粹係運作到個系統就OK咁，以前英殖時期港督真係會按社會問題、民生問題嚟推出相對應嘅政策，如公屋、醫療、社會福利、免費教育

我真係唔覺得多元同反共有衝突
獨立都唔代表絕交

利申全部都冇做
喜茶同返大陸玩其實冇乜嘢
中毒最深其實係抖音同大陸電視節目
呢兩樣我就會叫文化入侵
啲人北上玩下純粹係旅行心態
雖然唔知有咩好去

其實真係憤青毒撚先會咁
現實中見人飲喜茶淘寶聲都唔敢出

抖音日本hit過香港

笑到肚痛 喜茶都有人撐 係咪飲到上哂腦
呢樣product象徵意義幾大你知唔知 最近幾年去飲喜茶既通常都係一站式上支那玩 擁抱支那文化 食支那野 睇支那劇
仲咁天真覺得飲喜茶冇問題 膠都廢事俾

喜茶有咩文化入侵lol 本身個idea就抄台式飲品
定因為間舖名有個喜字 如果計賺錢收入益中共，呢樣野生活係香港係冇可能避免，衣食住行肯定有關聯到大陸利益

緊係冇啦
天口咁罄 最啱一路遊行一路飲喜茶

撐既唔係直接撐喜茶
而係撐人有自由選擇自己既娛樂
一句到尾 你覺得喜茶唔值呢個價既咪唔好飲囉 有人覺得值既咪飲囉

有人講到話飲喜茶係大陸既文化入侵
其實根本唔明白香港 甚或其他較發達城市 本來就係有各式各樣既文化架喇
時至今日呢種已經唔可以算係入侵 而係根本世界既文化就係流動既

另外有人話飲得多喜茶 接觸得多大陸文化 就會潛移默化 覺得大陸既野係好 仲拎左日本做例子 但我想講 大部份香港人都醒目 大陸文化入面有好多樣野 我地識得分邊啲文化係好 邊啲係唔好

例如飲喜茶 無乜話好唔好 鍾意咪飲
寫殘體字 呢個一定係唔好喇
玩抖音 同樣都係唔好
大陸人民普遍公呢質素 更加唔好
呢啲正常香港人都識得分架嘛
如果覺得香港人因為飲喜茶又會令佢地本身反共既立場動搖 會唔會太睇少香港人呀？

最後問一句，如果我返大陸欣賞下湖光山色(given that香港係無呢啲景色既)，咁我又係咪會潛移默化到變成投共？

公民質素 *

類似討論原教旨主義嘅問題咁

你而架可以出小小力，主動唔用東江水架。連呢小小都唔想付出，定本身無能力日日再買外國水？睇來你都仲係洗緊老豆老母錢嘅小朋友，敢問貴父母做的行業同中國有無關係？

暴力抗爭？人地停你水你都跪係到喇，必需品喎

理性

其實娛樂既野好似中共咁乜都審查最後都係禁唔到
只好用好玩好食 班人自然會去幫櫬
花費太多精力係呢個問題上面唔明智
keep 住呼籲就OK 無謂搞對立浪費時間精力

dTfSyfyyfsfdfyssfsyzffzddFddddddFffdfssdfFdDFDFzfddfutsfU[uutfu[Fuysu][/u]][/u]aawe
Zok

再覆多少少
你logic上就犯左過份推論既錯
由飲喜茶推論到「擁抱支那文化」
當中既論證去左邊？
同埋「支那文化」又係指咩？
係指人民嗰種無修養，無互助既文化？
定係純指大陸既飲食文化？
前者既話唔見得點解我飲喜茶就即刻會認同大陸人啲劣行
後者都可能講得通

但就先當你係岩，我當飲喜茶就係一站式咁上支那玩 睇支那劇 食支那野

請問做齊上述既野 同 反共 個矛盾係邊？
反共係反中國共產黨，反佢一黨專政，反佢文字獄，反佢司法不公，反佢六四當年既錯等等
點解我唔可以一邊反呢啲野，一邊睇支那野買支那野？矛盾個位喺邊？

有人話 支那野就可免則免啦 廢事益左大陸 其實都係唔成立 中共唔會因為你唔飲佢既野唔睇佢既戲而倒台

去到最後 咁點解要接受大陸既野？點解唔睇美劇？點解唔飲starbucks要飲喜茶？屌 因為大陸野有大陸野既好囉 呢個就係部分連登仔一路唔肯認既一點
你有你喺度屌 一樣大把反共既人上大陸消費 因為大陸啲野平 食野好食 而且你問心 香港都行到無野好行喇 得閒上大陸玩下又有新鮮感 你覺得喜茶又貴又難飲 但唔係個個都咁覺得 然後你就吹撚到飲喜茶就係比人文化入侵 投共 而人地純粹係覺得好飲 連登本身就係最好係例證 嗰面話6月9上街 呢面倚天又推爆post 證明大陸文化同反共根本就唔係矛盾

覆左你咁多 唔知你其實曲定直 如果係直既不妨再同我講下 享受大陸野本質上問題喺邊

啲糞青連登仔
非黑即白
食kfc=奶美
食吉野家=奶日
同佢地嘈都哂氣

之後會有班List專家會話你三毛

即係佢哋係親中反共啦

仆街，成千字就係叫人接受同化

呢位師兄我明白你既苦心 我都唔想普通話入侵香港 同其實你打既野入面我都有幾多野唔認同

首先我欣賞你唔鍾意大陸野 於是你會抵制佢 但問題係 你唔能夠代表全部人 所以你可以有你既抵制 鍾意既人一樣會繼續買 當然你有自由屌鳩呢啲人 但你都不妨諗下點解佢地會唔抵制

我認為係香港喺飲食上本來就文化多元，好食好飲既就留低，反之就會自然淘汰。你話喜茶點差點差，其實有無諗過佢既飲品有佢既獨特性，先會喺香港生存到？而如果佢有佢既價值，你就迫人抵制佢，咁咪反而違反香港既文化？

另外，師兄我覺得你混淆左啲野
當然我反對大陸人落嚟「搶」資源
例如公屋，150個單程證，醫療等等
但買喜茶飲係啲人按佢地喜好 自願俾錢
咁人當然可以一邊反對你搶我野，一邊俾錢買啲佢鍾意既野
你可以再諗清楚 其實的確係唔矛盾

至於一街大陸鋪頭 電視播大陸劇呢個其實都係過份推論 諗下都知無乜可能
都係嗰句 香港人唔蠢 點會容許所有野變晒大陸？我好肯定過多十年 街上面都仍然係中美日韓泰既野食都有 而電視都一定係廣東話既戲佔大多數

抵制支那文化我一定支持 但講緊既係殘體字，普通話，人民劣質行為呢啲
至於喜茶，抖音，其實呢啲野有香港人覺得好，你想阻都阻唔到 尤其抖音 依家啲小朋友真心鍾意玩 唔通你拎支槍指住叫佢唔好玩？但咁唔代表我地唔可以教啲小朋友中共既惡行。

Hey, hi.

一句香港人唔蠢你支撐唔到你嘅推論架，假如條保險線就係香港人嘅智商，噉換血咪得囉，唔知中共會唔會噉做呢？

原來已經做緊

從來無叫過人接受同化，亦無本事令人接受同化 我講既係每個人有自由接受自己鍾意既野
你唔鍾意大陸野咪唔好睇
我自己鍾意倚天我咪睇 我又無迫你睇
咁我睇完會唔會變成大陸啲劣質公民？唔會
唔係好明白點樣接受得多大陸野就會令香港人質素上同大陸人同化

過嚟呢個post講啦，呢個推嚟做咩姐

Hi 師兄

其實你無回應過我個reply 90％既內容 包括香港飲食文化本身就多元，大陸人搶資源同香港人主動買大陸野之間既分別，喜茶抖音同反共之間無矛盾等等 唔知你會唔會回應下?

我都答返你 你話香港人唔蠢支持唔到我論點 我都要承認「港人唔蠢」的確係個人觀感嚟 而且係隨時間可能會變
你話中共換血 而且已經做緊 我同意 我諗你意思係 換血換多幾年 遲啲香港人變晒大陸人 咁自然會容許一街大陸野 我當然驚呢個一結果 但中期內應該都還好 比例上香港人口會愈來愈多大陸人(單程證) 但起碼本身唔蠢既香港人可以做返自己本份 教育返自己既下一代 確保起碼有一定數量既正常香港人先 但無奈既係 對於換血 暫時香港人係無計可施 所以爭取返控制單程證審批 其實同逃犯條例一樣重要

但呢個已經off topic 想問返師兄你係咪都係覺得飲喜茶係不能接受？

基本上d憤青同環保撚一樣
自己唔用飲筒就迫其他人都唔用得

用飲筒害死地球呀

佢自己見人多正評眼紅諗住反cup, 點知d 屈毛黨都唔幫佢推, 要過黎宣傳

child登仔係咁 我一直都話 中央開返東莞做全國唯一紅燈區
港澳人士優先接待 睇下仲有幾多人反共

對支那唔反感既人我一律當佢有問題

啲人已經懶得思考

會上去飲喜茶既人 送上門都唔怕既人
點解要驚引渡?
佢要夾你等你上去玩陣夾都得

關你地撚事?

我都會 廢事俾人屌
出街之前我會預先觀察個拖街工人有冇大陸口音
有嘅我就兜路行

飲住喜茶遊行，thug life 🚬😎

push

轉戰場先

睇BILIBILI唔可以反共
睇我是歌手唔可以反共
睇大陸翻譯組既影片唔可以反共
食海底撈唔可以反共
飲喜茶唔可以反共
食M記(中資)唔可以反共
用中銀(中資)唔可以反共
用淘寶唔可以反共
用微訊,支付寶唔可以反共
玩瘟疫傳說：無罪(得簡體字幕)唔可以反共
睇合拍片(含有中資)唔可以反共
用iphone(富士康制,課金比中資)唔可以反共
用DJI唔可以反共
用國產鏡頭唔可以反共
聽李榮浩唔可以反共
聽周杰倫(翻左上大陸搵食)唔可以反共
聽GEM,林俊傑唔可以反共

重有咩唔可以做啊各位反共專家

其實響我嘅立場
我認為消費者去其他地方玩 旅行消費
都係想體驗果個地方好嘅一面
正如香港好多人去日本玩 係因為鐘意個度購物嘅品質好 食物質素 環境 同服務態度 但咁多人鐘意日本玩係咪佢地希望生活響日本呢？ 我相信絕大部分都唔會接受到 因為日本人嘅生活好壓抑 男尊女卑 階級文化好嚴重 所以消費者都係擇善 飲杯喜茶我只係覺得佢好飲 即使佢換成美資 日資 都唔會改變佢好唔好飲呢個事實 啲人翻大陸消費我覺得係貪平 所以響我眼中原則上去泰國同翻大陸冇大區別 都係社會環境都有太多嘅不足 但都唔可以否認有好嘅野 反咪反囉 但係你要反得有原因 如果你話要團結所有人所以你要抹黑所有中資品牌 怒不苟同

其實連大陸一個咁洗腦教育嘅地方都有好多人欣賞香港 即使大家嘅政治取態唔一樣 而且佢地都有好多唔滿意共黨執政 只係大陸嘅社交平台唔容許呢類聲音出現 你地就以為大陸全部都係愛共人點解連大陸人都識接受人地文化好嘅野 香港人就唔得

上山歸隱 自己種菜養牛

其實上面好多人都已經開始為中國文化辯護
將中國飲食文化同政治分開
又話咩個人自由選擇
「大陸」文化同反共唔矛盾
遲啲愛國不愛黨都唔出奇

「因為大陸野有大陸野既好囉」

想問下
做雞可唔可以攞貞節牌坊?

上 YouTube 唔小心開左段片睇人跳街舞

仆街 我已經冇資格反共了
各位手足努力

打稻草人

屈毛黨係中意精神勝利法
現實喜茶咁細間鋪佢地都唔敢去示威

你答咗我先啦
同樣邏輯嚟

唔好同我圍爐

姐係你唔明咩叫打稻草人
google下先，唔同水平傾唔到

可以反共既都係天選之子
被上天眷顧既孩子

我地呢啲平民百姓真係冇資格幹呢番偉大事業
香港既前途就交比你地

你意思係依你個水平答唔到呢個問題?
咁可能對你嚟講係難啲嘅

其實我諗好多香港人都係好似你咁諗既，甚至應該唔少連登仔都係咁諗。之不過平時最大聲，出現得最多既可能係啲極端全面反大陸既連登仔，先出現個錯覺，好似連登仔就係個個都盲反大陸。
我相信有唔少上連登既人 睇到啲過份激進既連登post 都係一笑置之 我自己平時都係咁 留低個負評就算 不過難得今日竟然有個理性啲既post講喜茶同反共無抵觸，先入嚟吹下水

你知唔知咩叫打稻草人先知我再答你

連登基本上係一言堂
時事台個班傻仔
唔係一齊屌中國就屌鳩你
成班現實失敗既痴線佬

算啦睇嚟你都係答唔到啦，唔逼你啦
揸住小米華為嗌反共原來都OK嘅，即係揸住iphone叫反美其實都唔應該恥笑嘅啦
同樣推論，其實都唔應該笑中共高官揸住外國護照叫愛國嘅喎

姐係到依刻你都未明咩叫打稻草人

多謝支持 我想帶翻個理性討論嘅風氣出嚟 而唔係個個衝住去盲反拎光環

無抵觸

屌 頭先隻猫禁到個電視 轉左cctvb
我都冇資格了 大家加油

你答唔到我問題我點解要答你?
即係你連最基本嘅邏輯概念都無嘅時候點同你傾邏輯謬誤?

我梗係確保我同你都係行緊正常邏輯先可以傾落去啦
講緊正常邏輯喎，google都會有，唔會你search出黎同我search出黎唔同架嘛
咁都唔識答？

猫

屌 又係錯呢個字 仆街

上黎講咁多把撚咩 自己咩立場自己知咪得

之前1000蚊愛國遊行大把人係fb講到自己又佔中又黃絲

最後又係一樣為左一千蚊出賣自己

上黎都係睇下資訊傾下計 但好多內容都唔使太認真

包括講到自己幾大義凜然個d

不嬲呢啲野都係揀嚟反 去酒樓飲茶:ok 飲喜茶:唔ok因為奶共 班盲反撚又會話你奶共迫你表態又批鬥你 睇嚟我以後開部電視都要諗下轉唔轉入cctvb啦 諗到都覺可悲 啲反共嘅人琴日飲咗杯喜茶,原來自己喺連登已經犯咗彌天大罪都唔知,冇資格幫忙宣傳反共,俾人放埋上連登批鬥 你班交朋友真係要小心 識咗啲逢中必反嘅人會好辛苦 因為佢地嘅世界係自我中心 自己係正確, 喜茶及幫襯喜茶嘅都係邪惡軸心, 先唔講飲喜茶啱唔啱, 但呢啲人絕對冇同人互相理解嘅胸襟 滿腦熱血仲惡過咕喱 搞到連登嘅質素同支那冇分別

你都on9 呢啲係政府強行使用 不同於大陸個人企業
你可以選擇去底制 返大陸啦屌你老母五毛狗

認真我真係唔驚，有啲想佢通過，跟住繼續畀美國佬針住嚟打
終有一日取消美國關係法就爽，肯定所有嘢收皮
跟住就有機買樓

冇錯 如果俾佢做大 會收歸為黨產

因為係支那文化衍生出黎既產物

咁就係因為香港後代多咗人講普通話要實行普教中攪埋你啲仔女又關唔關你事呀屌你老味真係戇鳩鳩 講嘢唔經大腦 知唔知咩係文化入侵溫水煮蛙呀傻閪 十足啲剩係識食同玩嘅政治冷感港女咁

你肯定無中共就無喜茶呢類店鋪咩

定你覺得d 港女係因為真心意中共先覺得喜茶好飲?

一個月前我都見過同樣嘅論述
話批鬥支那嘢代表你內心認同支那
估唔到原來真係有人buy

因為潮流咋，買杯野飲又逼人扯去政治？

抖音 叫文化入侵，咁snap chat, vine, reddit 算唔算
支那節目算，咁 美劇 netflix marvel 算唔算
用reddit 睇美劇 都唔會變美國人，咁用抖音睇倚天又有咩問題。

你依家睇唔睇到個邏輯問題喺邊？如果用做呢樣嘢又唔會變x 國人嘅講法，其實無嘢係文化入侵。

我反喜茶但buy淘寶

你死啦
根據上面各反共專家指出支持中資野=科水比中共既講法

睇BILIBILI唔可以反共
睇我是歌手唔可以反共
睇大陸翻譯組既影片唔可以反共
食海底撈唔可以反共
飲喜茶唔可以反共
食M記(中資)唔可以反共
用中銀(中資)唔可以反共
用淘寶唔可以反共
用微訊,支付寶唔可以反共
玩瘟疫傳說：無罪(得簡體字幕)唔可以反共
睇合拍片(含有中資)唔可以反共
用iphone(富士康制,課金比中資)唔可以反共
用DJI唔可以反共
用國產鏡頭唔可以反共
聽李榮浩唔可以反共
聽周杰倫(翻左上大陸搵食)唔可以反共
聽GEM,林俊傑唔可以反共
重有好多,不能盡錄
問題係上面咁小項目我已經中左6,7樣
6月9號都唔知出唔出黎好
一陣比人話唔係誠心反共要屌

唉得罪講句
就係因為本土文化越嚟越冇競爭力所以外來文化先有機會入侵

如果本土文化夠強盛嘅話撚有位俾人入？
物競天擇咪呢一回事囉
最可悲嘅係你哋淨係想靠消極盲反解決問題
而唔係自已爭氣反過嚟用本土文化去感染大陸人

雞蛋仔 冰室(所謂啦下 但都開到成行成市) 豬腸粉 呢d都係香港文化啦 仲好強盛架wo
唔覺得因為呢d飲野潮流而抹殺到本地野囉

佢地只會諗封殺而唔會諗逆向文化傳播
口講反共反共，根本最推崇老毛思想既就係依班紅衞兵連登仔

嘅然係咁嘅話究竟喺度驚乜嘢？
如果外來文化係垃圾佢就唔會生存到
相反嘅話咪證明香港人本身都劣等
再進一步睇如果呢個外來文化本身冇問題嘅你都反咪姐係盲反囉

sad but true
反反下共
兩登仔不知不覺成為咗自己昔日最憎嘅嗰種人
仲要冇自覺

屌你啦，八百萬人撞人十幾億

呢種文化嘅接觸係雙向，香港接觸中國時，中國亦接觸香港，雞蛋撞石頭，最後香港嘅核心畀人撞散，本來應該千秋萬世嘅核心淪為要「補育」嘅文化

香港越同中國接觸，香港文化嘅壽命就越短，不過都好嘅物競天擇。

人數多就羸撚硬,哪來既logic
90年代香港文化輸出係500萬人對成個亞洲
又點解釋?

首先，文化競爭唔係睇人數，美日韓文化咁勁但佢哋加埋嚟甚至未到印度嘅一半人口，中國印度加埋嚟廿幾億人口佢哋主導咗世界主流文化未？

然後，我好想問下你究竟香港文化究竟係乜？炒樓定去旅行定兩登？講咗咁多年香港係文化沙漠都唔反省下點解

youtube T-Series既subscript人數去到#1
又唔覺輸出到啲咩文化

支那會 claim
但唔我覺得實際上有影響

講真孫燕姿都俾人 claim 係中國人
你做乜同唔做乜佢都 claim 你係㗎啦
但我真係未見過人飲喜茶飲到親共
反而睇抖音/大陸節目就好易吸收蝗語同蝗 taste
我覺得有實際影響到個人先叫文化入侵
所以我唔反對人北上揼骨飲喜茶
除非佢娶咗隻大陸雞返嚟

90年代亞洲除咗香港同日本，仲有邊個地方係先進到可以輸出文化？

當年日本同香港互撞，日本歌打咗入香港，香港都有歌手過到去，但係比例點都係日本佔優，起碼好多香港歌係日文歌重新填詞。

2019年亞洲國家已經夠先進，唔似40年前啦，韓國、日本、中國，輸出嘅文化壓力完全唔係香港比得上，一嚟係政經實力，二嚟，你睇中國旅客同網民有幾撚多先出嚟廢噏啦。

到頭來姐係文化傳播能力同埋人口有冇關係啊師傅

中國旅客多,但係輸出劣質同令人討厭既文化多過正面文化輸出喎

歐美文化稱霸嘅時候，中國人都未有寬頻
宜家中國人有得上網，你咪睇下佢地人口嘅實力囉，Apple music格硬推啲大陸碟上頂連lady gaga都打爆埋

人越多文化載體咪越多囉

大陸碟上到頂但係除左大陸人,其他文化人聽唔聽
文化輸出唔係講緊有幾多人share緊依個文化喎
係講緊第三方文化既人都被另一種文化影響喎

載體多同文化傳播能力成正比?
youtube T-Series既subscript人數去到#1
又唔覺得全世界聽緊印度歌喎

佢哋Apple music上到頂係靠自己人喂喂喂洗績姐
喺正式嘅文化層面嚟講中國唯一叫做入侵到嘅文化咪得中菜，中國大陸啲歌鬼佬撚會聽咩
咁人哋鬼佬都唔排斥中菜仲好欣賞
咪印證咗好嘅文化要接受唔係盲反囉

而有有A國同B國，A國有10000人，B國有100人，本來兩國嘅人唔識嘅，冇恩怨。

宜家A國有10個旅客去咗B國，令到B國有10個國民討厭A國加1個中意A國

噉邊個著數咗呀？A國呀，多咗一個外地擁護者呀

10年前gangnam style唱到全世界都識
唔講以為韓國有世界一半人口

有冇諗過其實喺連登話唔飲喜茶嗰啲其實喺現實中都照飲 上連登勿認真

梗係有關係啦
人口夠多市場夠大，起碼拍戲拍劇整到大制作
如果人口少，就要睇有冇同文同種既地區作為腹地
例如當年香港就係以台灣同中國仲有星馬作為腹地
美國同日本都有好大既本土市場，唔駛靠人
美國更加橫掃全球

呢個堅

咁同文化輸出有咩關係?
B國有10個國民討厭A國,姐係A國對B國既文化輸出係失敗啦,驗證左文化輸出能力同人口無關喎

大佬啊比啲質素啦,自己做思想實驗之前又唔諗清楚個結論

最大威力嘅反而睇唔到？

「中國賣平貨」呢個形象肯定入屋過中菜

啲窮白鬼成屋都中國電子野

文化喎係剩係歌影視，仲有生活態度、價值觀

中國輸出左啲咩文化去白人地方咁巴閉啊

我屌如果你連made in china都當係文化輸出嘅話全香港人全世界人個個都奶共啦屌
仲反乜撚嘢喜茶

咪就係買平野要買中國野囉

真係未飲過 有咩咁出奇

傻閪，中國牌子呀，spin呀再spin

睇嚟你搞唔清乜撚嘢叫文化on9仔

可能佢成日飲
已經飲壞腦，想象唔到呢個世界有人唔飲

依個叫文化輸出?
哇屌真係好影響歐美文化啊
唔夠人講夾硬吹到買平野要買中國都係一個文化輸出
依個係世界分工既印象,中國要做世界工廠丫嘛
姐係中國多平野囉,只係一個事實
他人印度啲野平過中國係唔係又變左文化輸出啊
依唔係喎,唔係中國人口多啲架咩

無料既人越嘈越顯得自己廢
我女朋友話我做咩成日上連登同人嘈
原來係因為我鐘意嘈羸啲廢物
論述能力低下,無邏輯可言
側面證明左依家連登有幾廢

連登不嬲係質素參差
尤其是嗰啲腦部未發育好嘅中學雞最鍾意係連登群聚
見怪不怪啦

飲杯野都要搞咁多野
btw話iPhone係"made in china"既人其實係有幾無知

有時真係好難唔用淘寶

依樓主意見 唔反華為lu 唔反簡體字

人係群體動物
你唔受影響唔代表其他人唔會受影響
當你發現你自身權利一點一滴被蠶食就已經太遲
當然你做犬儒無問題

我今日見樓豬話無抵觸
我仆左去買部華為幾撚好用
下一步係佔領喜茶

咁你地隨便啦
唔阻了
自問要講嘅嘢已經講晒

too late

希望可以喚醒到一部分人

你嘅文化係夠高質係夠強嘅 幾少人都可以傳開去
梵帝崗得幾萬人 咁基督教係咪收得皮？
香港人有咩好強嘅文化？啲貪小便宜文化？
一日到黑唔識改善 淨係識抗拒外來文化 同大陸有咩分別

巴打更正下
梵帝崗係行天主教廢時比人抽

佢淨係識睇數字 文化輸出係令大家都認同 大陸啲「打榜文化」好受人認同？ 刷到Kris Wu上曬頭十咪結果俾人俾人disqualify

文化不嬲都係睇quality而唔係quantity

咁你憑咩自己用嘅大陸野就係唔係自由
人地飲喜茶就係有自由
選擇性自由？ 益你就得 唔益你就屌？

係有抵觸 因為華為有後門
但我唔會屌人買 因為佢係處於自由市場嘅產品 強就會佔有率高 劣就自然淘汰 有咩好反

唔重要啦 重要嘅係個邏輯

公道講 天主教夠人多意大利怕聖戰唔敢郁佢先比個球場size佢建國
國民全部都係教堂職員 辭職要退國籍

500幾個負皮都仲未有人駁到喜茶同反共有咩抵觸

咪就係瘋狂話科水俾中共囉
但用iphone唔計

為左合理化自己言論，問你又答唔到，重要話人鐘意飲喜茶，真係勁啦，標籤埋00後以為自己好有說服力，但都係解釋唔到係咪用made in china 就投共個問題，個思考能力真係ichiban

好心啦自己答唔到重要屈人個立場，最撚好笑係你啦
自己google 我其他連登嘅cm啦，80後呀傻仔反撚到傻左

梗係去靜坐喜茶抗議啦

啲90後以為自己老屎忽好威
習慣左一講唔過就搬「00後」「3毛」出嚟
唔好怪佢

到底係你妖魔化喜茶定我妖魔化iphone
批判思考加個扮字就以為自己贏左
你講喜茶就得 我用相同邏輯講iphone就唔得
唔夠講就上一頁唔好勉強啦 話人00後唔會有說服力啲

蠶食就總有影響架啦，問題係咪好似佢地講到咁誇張，飲杯嘢用件中國貨 都講到投共、支持中國的口吻同話咩俾東江水=接濟香港人一樣咁on9

幾時好似中國反日咁掉撚曬的 made in china 嘅嘢

勁chill 用華為飲喜茶生活態度
樓豬講得好啱
6月9號我會買多幾杯派俾戰友
香港係文化大雜燴既地方 唔應該學支那人咁乜都反

講到消費好似做善事咁 要科水俾鐘意嘅地方
做生意各取所需 響連登就口響響 到買野個時係咪企定定響cashier 前睇下啲野食邊度產 野食嘅背後文化同利益輸送

連登仔 講就兇狠 做就碌撚

亦可反映個件產品係香港市場嘅反應，如果的人係因為支持中國、中共而買，呢個係佢地個取態同個人選擇，而佢買個樣產品個理由係唔應該套用係 個間公司嘅立場上，簡單講就似係連登仔老屈多的

市場上反應熱烈，咁就有佢嘅價值，代表佢嘅產品有一定支持者，就算連登紅衛兵要100%嘅人唔會huawei 全體反共都好，佢都係會繼續賣俾連登以外嘅香港人 （當然你可以屈埋佢地係大陸人啦下）

拒飲喜茶因為果D唔單止係茶仲落咗唔少化學品既垃圾囉
崇優自然就抗拒呢D垃圾嘢㗎喇
而咁啱支共又係劣中之劣; 低等生物出既低等垃圾都走去吹捧果D仲唔係認同低等嘢你要死自己去死好喇唔好響度吹捧叫其他人陪你一齊癲
人哋反共未必反喜茶但反喜茶者就必定反共, 搞清楚個層次高低先喇

咁多時間屌人飲喜茶就幫手諗下點創新/引入新野飲啦 20世紀啦 仲成腦封建思想 有冇讀過econ呀 你幫手改善現有產品/ 增加選擇咪多啲subsitutes 少啲人飲喜茶囉 唔鐘意人飲喜茶屌兩聲上連登曲線留言就有用咩
講就兇狠 做就碌撚

吓人地飲落覺得冇問題 你又屈人有問題 咁你可以保證老虎堂 幸福堂 一芳水果茶 天仁係冇化學品？
我知呀 層次唔同 反共唔反喜茶唔係盲反 反共又喜茶就係盲反撚 你呢啲咪低層次囉 狗也不屌

如果有人飲到肚痛晨早報左警啦

如果只係唔健康，咁同M記/珍珠奶茶/零食都一樣，唔健康但多人飲食只係個人選擇

返大陸飲唔明有乜問題
屌係香港飲果班仲好

啲廢柴淨係識負皮 不服來辨啦 唔係好撚兇狠架咩

做乜鳩
我不嬲支持喜茶
同埋奶茶鋪我又無份開 改善關我乜事
我點做 去天淫教佢點沖茶 點先可以令到啲茶更香？
傻撚左？

即係本身反共又好，只係討厭中共又好，我覺得係好事黎，應該鼓勵。6月9號更加應該一齊出黎表達訴求，守護香港法治政制價值。

但不知不覺間，以前高登又好，如今嘅連登也好，用當年中共文革紅衛兵嘅手法，去逼人反共，妖魔化極端化成件事，就過左火，而不知不覺間做翻“敵方”做嘅嘢。

呢幾年我真係估唔到，一間咁嘅飲品店會成功係香港開張。我身處美國多年就真係未有機會試啦，唔知係咪咁好飲。但將呢間鋪頭拉埋落反共到，我真係唔知呢的言論係咩事，講出黎唔笑個下先好嘢，有心嘅可以post 翻 幾年前中共抗日 個時，中國網民嘅言論，同呢個post 部分留言差唔多

睇你反咩囉，反緊個政權 的人咪支持囉，你反間鋪頭，咪解釋左點解重有咁多人買黎飲，直情係香港開囉

所以我 #1就講左 好鼓勵大家參與政治 去發聲 但唔好強加政治落所有野度

而且咁得閒諗下點樣建立自己嘅優良文化好過啦
屌下人就有用啦咩 自己冇野俾人學又抗拒外來文化
想搞封建咩連登仔

我係另外個post都有留cm，如果真係有問題，不如去化驗所化驗，睇下佢落幾多有害物質，化學品

反喜茶者就必定反共，呢句logic 有問題，可以單純唔鐘意飲

有時真係唔係話幫一的中國牌子講說話，但真係太極端去攻擊一的無關嘅嘢。例如你話“劣”，咁一般人都覺得“劣”嘅佢應該會做唔住，相信我同你都想見到有咁嘅一日，即係所謂“死翻大陸”。而家問題係反喜茶嘅論點，係年輕人當中站不住腳，佢地就係覺得你講嘅嘢“唔啦更”，佢地先繼續飲，繼續用dou 音 (？)

因為屌人付出嘅代價同努力，永遠少於創“做”、改善 自己嘅文化、影響身邊嘅人遠離一的劣質文化

唔好誤會我意思，我呢到用嘅“影響”唔係講緊 屌人屌翻黎個種 “影響”。如果有人認為飲喜茶 or/and 用中國產品 係劣質文化，係應該證明同解釋俾人聽點劣質，例如 聲稱化學合成品、元素表、有毒有害 (？) 俾起直接扣上 反喜茶=反共 or/and 飲喜茶=投共/支持中國 (?) 更有效同logical

為左自己開心
比人文化入侵都欣然接受
咁樣唔係更加自私咩

東江水優定劣？

完全正確

你接受一樣野 就好容易接受埋其他
阿里巴巴 騰訊 百度 支付寶 抖音？
同化都係時間問題
香港下一至兩代應該會接受哂
不過反共都係出把口 係網上打幾隻字就算啦
有損利益嗰時咪出去遊行 當行個大運囉

是但啦 人地話冇問題

老毛思想既宗實擁護者

滑坡謬誤

睇倚天就賣港但飲喜茶唔係

我話之你班低端兒登丫, 同你地完全冇關係亦唔想參與

依啲野有眼睇嘅
回歸咗廿幾年 香港人太過安逸
淘寶 騰訊遊戲 斗音 已經係香港落地生根
香港大限仲有廿幾年咋 你慢慢發夢啦

所以上面推論既邏輯係...?
點解接受一樣野就會接受其他？

從來冇講過睇倚天係賣港

好似踩地雷咁 中資係香港遍地開花
真係要睇你踩中九樣定一樣
就好似上面講make in China 你已經接受咗
連登多基層又多學生
唔好離地到話要所有野都用外國貨
有能力嗰啲一早走咗
剩底嗰啲咪受罪
我冇講過 因為你用一樣野就等於投共
不過都少用啦

呢度又幾千正評
話睇倚天係賣港又幾千正評

咁到底係睇倚天就賣港但飲喜茶唔係
定係連登仔雙重標準定抑或正評太好呃呢

可以倡議小用但唔應該批鬥

你反共即係想佢死啦，咁你又要幫襯係咪即係俾錢佢？咁佢有錢係咪唔洗死住？咁已經有抵觸啦屌

正評咁好呃你都可以開翻個
但我主張唔好強加政治落所有地方度

駁到唔想駁啦呢個point 個個都衝入嚟講呢個論點

最撚憎就係你呢啲 總係要屈一堆人講一套做一套 又攞唔出例子講咩人 on99

劣質文化入侵 唔關錢事 唔好諗唔到其他駁論就話唯一論點

當支那文化成為香港主流文化
香港就同廣州下場無分別
無論飲食又好 娛樂又好 生活習慣又好
愈同支那接軌
香港人嘅身分認同就愈脆弱
80,90後返學會笑啲新移民講唔正廣東話
而家啲細路反而就返啲蝗講蝗語
就係因為佢地對香港人呢個身分歸屬感唔大
覺得大家都係支那人 無所謂喇

咁其實要反輸大陸人落來個政策

其一喇 但係呢樣無可能做到
唯有靠自己對支那文化抗拒之餘
亦都要宣揚返本土文化
加強對香港人身分嘅認同感
國教 普教中 改教科書 中史必修
好明顯支共想消滅香港人呢個身分
政制三權支共已經掌控得7788
再係軟實力文化上落手
香港就完完全全同化完成

好老實 香港本身有咩文化？
之前已經比台灣韓國侵佔左好多

香港點會無文化
高峰時期直頭風靡東南亞
台灣韓國甚至成日講嘅m記
佢地都會對本土文化有影響
但係佢地個岀發點係建基於商業角度
唔會好似支那咁帶有政治性
直頭想消滅本土文化

講中你翻大陸叫雞定娶支那雞落黎香港？

我諗連登唔使討論 閣下去學術台傾啦
大佬啊 你咪咁弱智啦
小小嘢都prove唔到 鳩噏當秘笈仲以為自己好有道理 柒到我都覺得尷尬

你成段野我都同意 但想知同喜茶嘅關係響邊

超級同意

屌原來你唔識中文 就係解釋緊根本好少有呢啲人 但偏偏你呢啲人就係要屈 憑空捏造 玩分化 將連登唔同user嘅意見當做一個人咁評論
請用理論說服人

賣野飲都有政治性 有色眼鏡睇野真係好恐怖

少？屌你老母你自己睇下幾多香港男人娶支那雞落黎污染香港啦

非常同意 呢班奶共 是非不分 死全家
但你論證唔到有人一邊屌喜茶一邊返大陸 論證唔到有人口講一套做一套

所有食同用既野出產於中國 用既都係奶共

請細心閱讀中文字

喜茶只係其中一個代表
你可以話代表住潮流文化

如果你咁講 我同意 但應提倡理性抵制

喜茶甚至其他支那品牌有無政治任務
我唔會講 因為係不可被證實
但係係支共消滅香港人身分政策下
再去支持支那文化
就正中支共下懷
慢慢侵蝕消滅本土文化

你睇下佢個屈男人偷拍post就知佢幾咁痴線

駁五到
我認我係盲反 自己鍾意就唔提 唔中意就反
我係連登仔丫屌

點解飲杯茶睇套劇都係支持大陸

呢個post比五毛更毒

的確係，你係美國文化影響底下，就算美國做咁多衰野
你的確冇咁憎佢，你睇北韓人咁憎美國就因為未接觸過美國

你咪睇下啲對答嘅正負皮
睇下邊個先覺得尷尬囉
1+1=2嘅道理都要同你prove幾頁？
返去讀返中學通識啦

無

我唔知係我太認同定點 成日響連登屌人邊用殘體邊反共 希望大家拎啲理性出嚟好好討論

以我自己做例子 我對共產黨極反感 亦都唔用殘體 但我完全唔明白點解用殘體會俾人批鬥 殘體好用就用架啦 講真 我唔反對啲人屌人翻大陸 但打隻字點解都可以被視為奶共

我好欣賞同時鼓勵大家參與政治 去為不公發聲 但希望大家可以唔會過份強加政治落每一樣野度 唔好俾政治沖昏頭腦

最後大家6月9記得出嚟

你錯啦 64個班人肯定係香港人北上抗議啫 邊有咁多大陸仔反共啊

6月9出黎

500負皮有無一個解釋到有抵觸未

哇 正 飲starbucks就可以感受美國文化 唔洗買機票了

你吹咩 我覺得普教中無問題喎 屋企教返廣東話咪得
班犬暗地裏其實好享受被極權主義統治 一定要人行佢哋個套

清泉阿屌 多啲連登犬係咁就好

其實點解要prove點解要有學術研究
原因係想證明好可能你既諗法只係少數
人類社會就向以大眾福祉為首發展
你自己接受唔到走
憑乜野要人地跟你個套 連衛兵真係好Q柒

照你咁講 成個香港黎計 連登仔思維只係少數極端份子 屬於憤青一類

咁你咪又係為左自己開心
人地生活得開開心 你搞鳩人就你理虧啦
咁講你都好自私

你有冇發現明明樓主好地地一條題
俾你哋班為駁而駁嘅人搞到離撚晒題
好好地討論緊無啦啦拉到學術研究
然後講講下又話連登仔憤青
假如想同‘正常人’討論 咁入嚟連登做乜啫
去返香討嗰邊實大把人話喜茶好㗎
同埋你咁樣講已經一碌鳩打一船人
樓上同隔離post部分理性嘅巴打都俾你拉埋去憤青度

“我覺得普教中無問題喎”
一句就露曬底
真係多謝樓豬引毛出動

好彩都有3千幾個理性巴打

咪玩啦，64死嗰班都係香港人，大陸仔點會反共

仲要逼我同佢地拗頸 覆遲少少就話我駁唔到

喜茶=強国企業
點解唔關

依家好明顯係相反啦
欣然接受文化入侵嘅人先係搞鳩緊人嗰班
如果照你嘅講法 做任何爭取嘅嘢都係自私 因為總有人唔中意 有人只係想開開心心生活

我講得呢啲文化嘅嘢會直接影響到人
大部分人都係跟風嘅
到唔跟風嗰班死曬
到時可能全香港都係飲喜茶大

點都似係飲喜茶果班死先

點解會死

請教大大可唔可以具體指出喜茶係有咩文化喺入面

講緊未來 堅持反中嗰班或者移曬民 唔生仔 whatever

返大陸文化
去飲喜荼 就會順便去食海底撈 探魚
等人覺得 中國都有好嘢 軟化對中國嘅反感

我都希望係咁
但喜茶香港仲好多人排隊
仲越開越多

其實樓主開嘅呢個post就講緊呢樣嘢
而家應該要反嘅係共產黨
但唔係中國嘅乜嘢都反

過多幾日就64
你仔細諗吓你每年悼念嗰堆人係咩人先
如果只係要盲目諷向對中國嘅反感
你哋做緊嘅嘢同洗腦有乜分別

俾得負皮都唔該攞少少骨氣出嚟駁我啊
有冇撚用

不嬲都愛國 不過反共